[多D黎密D手]犬隻訓練師義務教狗

好耐之前係依到開左個你問我答post，今次我想係到提供義教服務，即係唔收錢教狗，而且教埋你點教狗，有咩問題都可以問。義教既原因係我想令到每個人都識依種技能，令犬隻訓練發揚光大，希望可以做得到。
利申：唔係開班亦唔係收徒

另外我想邀請各路英雄加入，交流心得同技術。

廢話講完。

TG:

想養狼狗

二個月大，想遲下考甩繩牌，有無咩方法教下

本身屋企有二隻細狗，怕教壞佢

依家開始每餐落繩+手餵，控制好條繩既長度，令佢keep住係你腳邊行，邊行邊餵

推

想學教狗呢？

可以由睇書開始，睇完再搵自己果隻試下，自己冇養既話就搵人地隻狗試

師？？有無証書 有無工會

有証書 冇工會，依行本身就冇工會，就算有都係圍威喂自已開果種，不過我唔係為左爭論而開post，你想知我有冇資格既話就比次機會我，反正唔洗錢，何樂而不為

我想教隻狗入籠 求救

想令到狗狗出街服從啲，平時都會聽下指令，但一上左狗繩就兩隻狗咁，要有食物先會sit，平時可以唔洗。好唔專注係咁衝，已經試過好多方法，例如佢想衝就突然轉方向，或者一衝就停。等到佢停左先再行佢又衝，就算收短條繩佢都一路想衝，好受外界影響，可以點先令佢乖乖跟我行，唔該樓主

6歲松鼠仔，領養番黎1年左右
出街死都唔肯用狗帶行會坐左係到拉都唔郁，要手抱去公園先可以放低比佢自己行
點先教到佢用狗帶

你意思係教佢係入面訓？

我隻細狗有焦慮分離症
一出門口佢就屙屎屙尿係尿墊 再踩爛晒 因為佢係屋係咗跑同喪吠
搞到我唔敢出街

是的

最好拍段實際情況比我睇睇，方法唔work可能係你手法錯左

擺野食入去
引佢入去
叫 入籠啦
唔得就抱佢入去
試多幾次 佢就識聽 自己走入去

除非佢唔鍾意食野

可以試下先係屋企上繩比佢習慣下上繩果個感覺先

試過 但佢之後好似有陰影
食狗糧會一粒粒拎出個籠到食

佢平時半夜先屙 但係我一出門佢就括約肌自動鬆弛 特別多屎
我地懷疑佢儲起啲屎以備發爛炸

佢心諗畀狗糧我就入去吖 唔撚入
你試吓畀零食 我畀零食 試多幾次 自己乖乖入

踩屎尿果到你可以買隻有隔層既廁所，等佢唔會踩到周圍係，另外解決分離焦慮症就要平時你係屋企果陣都唔會痴住，比機會佢獨立

4歲貴婦有護食點攪？

我養咗佢幾個月就無用籠困住佢
佢焦慮症搞到佢係咁發脾氣踩籠 搞到腳趾炎
佢依家係屋自由活動

我開始唔識養 抱慣佢
依家唔抱佢都跟實我 我沖涼都要𥄫住我 見我開衣櫃跟到踩我鞋踭

上網教個啲方法都試過都唔work
佢似愈黎愈癲

我隻3個月poodle唔識得係尿片上面屙屎屙尿
佢淨識周圍屙 應該點教

首先我想問咩原因佢要住籠，除非你試過長期困佢入籠，或者你將入籠同負面既野link左，如果唔係唔會咁有陰影

奄咗佢咪得

養左隻唐狗半歲度
由一出世就攞返屋企養
但由細到依家都成日奶人同咬人(細細力)
有時一返到屋企佢就係咁撲人同咬人隻腳
點搞好

有時朋友黎食飯 佢會un人
或者啲朋友會驚狗
想佢安靜係入面三 四個鐘咁

有得搞，方法有幾種，比個最簡單既你先，將一餐分兩份，第一份食完即刻帶佢落街，落完再食第二份，驚食完第一份上唔到繩可以事前上左先

咁你試過咩方法

3個月唔識好正常架

佢牙痕或者貪玩咬，佢一咬你就㩒佢脷底，㩒到佢縮為止，唔縮即係你唔夠力

隻狗食野好急好急 點教好 同埋每一日夠鐘就係咁嗌人比野佢食 係咁跑黎跑去 又係咁拎隻手叫你 好煩依個有無得教？謝謝

佢幾大 個籠幾大

大口
右邊個隻 個籠二尺半好似係

型到。

脷底即係邊一面？

唐狗女5個月大，有時會un 自己張床，咩料

1歲零3個月大西摩仔仔想教佢出街唔好扯繩同唔好撲，我明白佢撲係因為開心同興奮想撩人玩，但真係好容易嚇親人

巴打 想請教下你 我隻狗狗既情況

1.會護食 仲會因為護食咬人 一有野食就好激動

2.公園無人無狗先敢放繩 雖然間唔中叫佢會識番黎
但係一有其他人或者狗狗出現
佢就會完全失控 叫極唔番
仲會嘗試去un其他狗狗 （細個已經絕左育)
所以唔敢比佢同其他狗狗玩
想佢可以係啲草地自由跑下都唔得

狗狗細個果陣應該係屋企人太寵佢 寵壞曬
有時佢一做錯野 佢就走去我屋企人度lay埋 再吠我

我隻哥基5歲幾。係街見到大貨車同輕鐵果啲車會勁搶繩同狂向車吠。只要格車發出好大嘈音就會狂吠同想沖向車到 有咩方法改善到？

我隻5個月唐女都係咁, 佢撲我明係貪玩, 但佢越來越大隻, 有時會嚇親街上面既人, 到時就麻煩

佢每日食幾多餐架

做呢行好唔好搵?

2餐 每次差唔多時間餵 佢自己會埋位係咁係到嘈 跑 拍地

右邊果面，可以禁入D令佢想嘔好辛苦咁

唔該巴打
返去試試

屋企有3隻狗 返工時間屋企會無人 有1隻會成日咬野 搞到其他都一齊咬
仲會成日屙少少尿 然後LAM返 有無解決方法

求教

(1) 屋企兩隻狗一聽到出面有聲 或門鐘聲 就狂吠
有一隻背脊d毛會棟起哂
我地出哂門口 兩隻就會keep住吠及悲嗚到有人返黎為止

(2) 平時落街好鐘意撲向人度 又會random咁吠人

上過spca既班 但都係唔知點幫佢地改

UN野可以係因為佔有慾，5個月大你可以喝止佢

咁可能佢太鐘意張床, 我都有叫停佢, THANKS巴打

我隻狗成日見到人，就算係陌生人都會好興奮咁跳嚟跳去
但係鬧佢又唔理，抱上手又係咁掙扎
有咩辦法可以等佢定啲，或者對外人有啲戒心

可以，add tg講

係呀，最慘佢又唔知自己大份，搞到我成日要11點先敢帶佢落去，惡性循環

係，真係寵壞左，想佢改變要屋企人心態都要改變，可以先教左護食果到，方便有兩個，第一個就係一餐分兩次，第一次食完帶佢落街行個圈，返黎再食第二次。第二個方法係轉用手餵

你計下大約佢會吠既距離係去到邊，係佢同吠與唔吠之間練習，習慣去聽果D聲

可以教到的, add tg

一DD啦，收千幾蚊一堂，每堂一個鐘，過左鐘再加錢就好好搵

佢將以上行為同野食link左，佢知道做左就會有人比野食佢

講開護食，我隻西摩細個都會，然後我就喺佢食嘢嗰陣拎啲零食去摸下佢再加餸，試多幾次之後而家食食下摵佢咀仔或者成個兜拎走都冇嘢

咁佢咬咩多

而家我係屋企就會用手餵佢
佢一扭計要食 我就要佢冷靜番同坐好先有得食
如果太耐唔比佢食 佢就會吠同r我隻手
試過琴上檯食曬佢自己碟野 一路食一路嗚人
（屋企人除左狗糧 會另外蒸雞肉阿 魚肉比佢）

放繩個問題 上網睇過啲叫回練習 跟住做
結果就係無無其他狗狗影響就勉強ok
有其他野影響佢就會飛奔走去玩 玩完累就識停

第一嗰個係咩原理

樹毛果隻係leader，制止佢就得

咁我點做好

而家慢慢都可以
但有時我老豆唔知佢護食緊
一隊隻手埋去就比佢咬到

然後佢又會死曬狗咁lam同錫番我老豆

係咁loop

令佢唔好咁興奮就得，要令佢對人有戒心就好難

養咗隻狗六年，佢呢排唔知咩事係咁係屋企周圍瀨尿可以點算？佢唔係唔識去廁板

公仔 木枱凳腳 膠地毯

仲有梳化 已經咬到掉左

發脾氣，要重新教過，我都試過

吠同R就唔比，真係要坐好先食，有冇得唔比佢上檯
練習係正確，勉強做到可能係因為你冇揸正去做，同埋我都建議係焦影響既情況底下練好左先

令佢覺得食完野可以開開心心落街，將食野同開心link住，落完又唔洗擔心糧食問題

轉用手餵，而且要做到指令先比

護食果下本能反應黎，佢控制唔到，所以先要教返好

唔係狗主不過想問下
香港養Samoyed係咪冇咩可能
我諗應該會熱到唔想郁

有冇用過零食玩具?

咁之前係點

無呀 訓練佢定點？

輕輕一問, 屋企長時間都係放玩具比佢, 雖然得閒都會換下, 等佢有新鮮感, 但長放玩具係咪唔太好?

但點樣可以等佢無咁興奮，求指教

出門 等一陣
跟住又閂
第一陣又開到門

唯有慢慢咁做 thx

另外有樣野想問
佢一出街就會係咁all尿 all到無尿都會舉高腳扮all

同埋佢會係咁沖去聞其他狗狗既尿漬
係咁索係咁索

有無得解決？

養緊，屋企附近都撞過兩隻，husky同阿拉斯加亦都有

霸緊地盤留緊自己浸味

個人就唔建議，不過D人雪橇都咁養

巴打我拍好左telegram你ok？

市面上有D玩具係可以放野食入去，用黎比佢放電

有咩方法可以制止到佢？我試過用食物但佢食完就繼續吠

長放玩具冇問題，不過得閒要同佢玩下

但係佢條條柱都走去索 猛咁索

我隻都會係咁 一想玩就咬手 佢唔真係咬 妹下妹下咁 9個月大

由你地自己人做起，每次返屋企都唔好理佢，唔好同佢玩，唔好掂佢

4個月狗仔會食屎
係我面前唔會 因為俾我打過 佢怕左
但無人就會食
點教？
一日餵4餐

你要由生活習慣開始，依家開始唔好抱佢，跟就由佢跟但係唔好理佢，其實只要你對佢冷淡D就得

佢mark緊地盤，見佢冇就拉走佢，都係果個練習，揸緊D就得

我隻八個月大poodle唔肯用尿墊，通屋屙屎屙尿，同埋鐘意咬人，可以點教佢去廁所

隻狗一興奮 就好鐘意咬手

一話佢 就成隻趴晒係到準備 攻擊咁樣 不過佢唔係真咬

我隻狗3個幾月返黎幾日就識
首先要有欄 限制左佢活動空間先
拎有佢尿既尿布 擺係個你想佢去廁所既地方
佢自然會識去 得閒就睇下佢 佢屙岩地方 要獎佢讚佢
幾次就搞掂

狗仔會識聽指令sit
但要佢sit住唔郁好難教

我果隻返咗屋企個幾月，之前有用尿墊吸返佢啲尿放入籠，但佢都係通屋屙，呢家變咗佢鐘意係邊屙就係邊，全屋人跟住佢尾清潔 仲會係床上屙，我唔係咁頂得順，但除咗我之外全家都唔覺得有問題

想問下有咩書介紹？

唔該晒

買消化酵素比佢試下 我隻之前都會

佢平時係咪訓籠？
狗唔會係自己食同訓地方屙
買欄啦 限制佢活動空間好教好多

陣間去買

佢訓我地張床，籠出面放佢個食物兜

隨便啦

Lm

你可以係屋企上住繩，但係比佢自己活動既，佢一吠就拎起條繩chok佢一下+NO再捉佢入房閂埋門，過左十幾秒靜左先先放返出黎，重覆咁做

都係同樣方法，要快D改，唔係大大下就痛

消化系統問題，依家果隻咩糧

教廁所用圍柵教先穩定架

佢以為你想同佢玩，一咬手就禁脷，禁到佢唔舒服

就係咁啦，唔該ching

依個就係stay，要慢慢黎，由停兩秒開始，慢慢加上去同慢慢拉遠距離

屋企人好重要，如果佢地覺得冇問題訓練師好難介入

之前都乖㗎，由佢bb開始已經教識咗佢去個廁板到㢌係呢排唔知咩事周圍咁瀨尿，一開頭以為佢唔鐘意隻尿片，但係換咗第二款都係咁

1. 狗狗行為調整訓練全書
2. 看見狗狗的72個天賦
3. 狗語大辭典
依幾本係誠品都有

有機會係佢知道係唔係廁板痾都冇乜影響，廁所教得唔夠穩定就會打回頭

我做上門美容,有個客搞唔掂
3歲唐狗女,怕人但唔咬
頭一兩次上去都OK,第三次幫佢擠肛門線佢驚到痴左線,之後再去,好多地方都唔掂得,尢其後腳,一掂就嗌到仆街,琴日幫佢戴口罩剪指甲,因為真係太長,好免強夾住剪,但佢嚇屎尿肛門線
有咩建議

1. 自己隻柴三歲
出完街幫佢抺腳佢就係咁「胡」我
特別係前腳 好似想咬人咁
同佢剪指甲就叫到好似劏豬咁 抓到成手都係

有咩辦法教番好佢

2. 格離屋隻金毛六歲
我間唔中幫手湊下
因為佢成日唔係屋企
個次帶左佢過黎幫佢用布摸d手手腳腳又係咁
一拎紙巾出黎又係咁「胡」
諗住佢冇乜野唔識死 幫埋佢剪手指甲個陣一淡咬左落黎
後尾先知佢有陰影 比人剪到流過去 玩紙巾比人打到飛天

有咩辦法可以等佢冇乜呢d陰影

我有隻領養左1年柴犬就黎4歲 有嚴重咬人問題 一遇到唔滿意就會咬 有時行過都會比佢露齒同想咬 喂佢食零食又會比佢咬 出門口前佢都會露齒吠好似唔想比你出門口咁樣 同埋抹身同滴frontline佢都會好大反應係咬人 屋企人比佢咬到怕左 已經話想唔養佢了 佢有前科都係呢個原因比人地棄養佢 搵過寄宿訓練話佢學壞既程度有9級 而家全屋都淆底

肛門線係咪要得閒清? 有時放狗有其他狗主話要搞

佢比你嚇我太西利，我建議暫時唔好擠肛門線住，等佢習慣左其他野先

1. 你果隻唔慣抺腳，特別係前腳，不過佢唔咬既話就照抺，抺完再獎下佢，過左抺腳依關先，好多狗都唔中意剪腳甲

2. 都係啦，唔咬就照抺，另外可以試下用紙巾包住D零食比佢，比佢望下同埋令佢覺得紙巾無害，有過陰影難搞D，要強硬D要佢接受多幾次

其實我覺得狗係唔洗剪腳甲，我自己養狗從來冇剪過，佢平時行街會磨平

咁樣好嚴重，佢面對所有問題都係用咬黎解決，依類case要個主人比佢更強勢先得，要惡過佢

係，唔可以積太耐

想問有隻7歲金毛
到依家一見到陌生人同狗都會撲上去
點訓練好

呢兩輪都冇擠啦

多謝巴打先

我隻唐狗女3歲 係收養既

佢以前幾個月都係生活係啲石灘，所以好細膽，有咩聲或者我地家人買左啲新傢俬，啲大型紙盒佢見到都會驚

出街更加係細膽，每次都會瀨屎瀨尿，所以每次都幫佢包嬰幼兒尿片，佢到而家都未克服到，驚到震曬 眼圈紅曬

可以點幫佢克服？

想問下 當我帶d朋友黎屋企 我隻狗就好惡/驚 係咁吠佢地 通常我就禁住佢個嘴 然後比佢地聞下客人/叫客人摸下佢 我點先可以令到佢唔好再吠人 因為佢次次都嚇親人 依d係咪教唔到？ 但我隻狗出街見到其他人就唔驚

我要點樣表現強勢呀？ 佢癲起上黎乜都唔驚 淨係一味會反抗跟住不停想咬 通常去到呢個地步 全屋得我一個敢埋去 但我埋去既前題都係佢帶左口罩同埋已經上左繩 有時佢會癲到吊起左佢少少 佢都唔會放棄反抗 呢一年一直係咁 好鬼大壓力 仲要我係第一次養狗就面對咁樣既情況

你預好個距離，佢一衝就揸緊條繩，等佢自己自chok

試下用下你d方法先 唔該巴打
btw第二隻金毛咬到我老婆聯左九針
可能真係要好似佢主人咁惡過佢先得

咁佢驚得黎跟唔跟你

地盤主義問題，你地係屋企既時候落繩，有朋友上黎一吠就chok佢一下加no，然後拖佢入房閂門困住佢，過左大約十幾秒佢應該冷靜左，先放佢出黎，你可以叫你朋友重覆禁門鐘，再吠再重覆一次，做左4，5次左右應該就唔會嘈

你要一手揸緊佢上頸，唔好比佢郁，一手托住佢胸骨，強行反佢肚，再禁住佢唔好比佢郁，等佢冷靜左先慢慢放，難道相當高，建議係捉佢頸之前用毛巾掉去佢到遮佢視線，同埋係捉到頸之後點反抗都唔好鬆手，捉住到上面理論上佢點都咬唔到你，所以唔好怯，一怯就輸成世

好 我試下先 但點解平時番屋企禁門鐘佢會係咁吠 但唔禁係門口講野又唔會吠

因為佢知禁門鐘先代表冇人要入黎

嘩 好鬼高難度 唔該你先

搞唔掂等我黎

歌基狗
平時如果我一個人係屋企佢唔會點吠
如果有第二個人，如家人或女友係度
佢會吠多好多，我同女友坐係梳化睇電視會無野既
但其中一個起身去廁所或斟水佢就即吠，仲追住黎吠

一歲領養，依家五歲，呢個行為一直無變過

佢淨係當你係主人，其他人佢都覺得有敵意，有冇試過女朋友帶佢落街同餵佢

每次有人撳鐘 隻狗唔理三七二十一都會吠
如果有佢唔熟嘅人嚟屋企 佢會𥄫實嗰個人喺度做咩
會跟住佢 嗰個人入咗廁所 佢會吠 話比我哋知
有啲人話咁樣有警覺性幾好 起碼有賊入屋
隔離左右都知 之前有個人喺我哋門口鬼鬼祟祟
隻狗喺度吠 嗰個人都走咗
但有時吠到好煩 好想佢靜啲

有時等𨋢 或者搭𨋢 啲人喺度講嘢好大聲
佢又覺得有危險 喺度吠 但好易嚇親人

應該點算？

你要控制住返佢，你睇下佢會唔會聽你話，係唔想佢吠既時候制止佢

請教一下，自戒奶拎左返黎，唐狗，6歲
男仔絕左育，由細到大都好細膽
小小聲就會驚到搵地方縮埋
帶佢出街，出去果陣無問題，但返企果陣會狂扯繩，想衝返企，請問可以點做？點樣令佢會定d？扯繩扯到手痛求指教

P.S. 佢出街完全唔食野

可以試下去街果陣同佢一齊跑，一方面放佢電，另一方面狗係跑既時候會開心，令佢忽略身邊既影響

有，當又得返女朋友同佢係屋企又會無野
總之唔可以多過一個人同佢共存

我隻貴婦混哥基狗，大約歲半。平時好鐘意跳高撲人/好遠衝向人大力撲人。平時有朋友嚟屋企睇佢，佢就會好熱情，不停撲嗲朋友，然後唔理我，無視我制止佢撲人嘅指令。

平時都好乖會聽我話，聽指令，係興奮同有新朋友個時就失控。

同岀街會大力亂衝搶繩，完全拉停唔到佢。

咁樣應該點教？唔該！

有無具體少少嘅例子？
點樣控制住佢？

咁屋企人呢？你唔係到屋企有一個/兩個人會點

出街要用反向練習，即係佢一搶就反方向行，唔洗提佢唔洗比準備佢，要佢注意力放返係你到先
屋企撲人都可以咁，朋友上黎之前上繩，一衝就企硬唔好比佢拉到

可以係屋企上繩，有繩會易控制D，長期擺佢係你身邊，唔好比佢跟住人，佢吠既話就chok下條繩或者用手篤佢條頸

幼犬糧 avp金色

一樣，有一個人就會好正常，多過一個人就會勁吠
可能講一句野都吠，坐坐下起身行步路又吠

雖然未證實，但係我覺得食有蔬果成分既糧係會令佢食屎，因為纖維性既食物比較難消化

兩歲松鼠仔

由細周圍痾尿痾到大 軟硬兼施過 係咪冇得改？

咁有冇話先後次序，即係假設你係第二個入屋既人，咁佢係會唔會吠你，會既話就係另一樣野，佢係屋企既大哥，要霸佔哂所有人，總之有另一個人係到佢就要宣示主權

無先後次序，所以覺得好奇怪🤷🏻‍♂️

軟同硬分別係咩方法

有無方法係放繩果陣狗狗會聽到你某d指令識返黎
我老豆就自己訓練隻poodle（其他人已經養左四五年老豆兩年前拎返黎，極痴我老豆），隻poodle聽拍手會識返黎，但另一隻史立莎養左好多年，成舊飯咁，條路無人阻佢都識返黎，一有好多人係附近佢就會驚跟住亂咁走愈走愈遠

即係本身冇事，你一返屋企就吠另一個人?

其實唔關返屋企事既
只要屋企有兩個人或以上，佢就會對我地既動作好敏感
無論我地講野，起身，佢都會吠

多左野影響就緊係冇咁穩定啦，一步步黎，冇人果陣得就試有少少人，再得先再上

巴打我telegram左你啦，唔該🙏

真係要親眼睇下

屋企有2隻柴犬，A成日走埋去故意轉身用個屎忽撞埋去B度，搞到B發脾氣。想問呢個行為係咩原因同埋可以點阻止？

A想撩B玩，你想阻止A撩佢玩定B發脾氣，前者就難D，後者就要睇下佢發程度去到邊

有試過去廁所痾就獎嘢食
痾門口就打
亦試過拎紙巾索尿放係廁所 但個試仔食咗張紙巾

B本身好乖 接近0脾氣，係每次A行埋去用個屎忽撞佢就會發
我知係想撩玩，但好鬼衰故意用屎忽撞佢個頭

得第一樣係岩，其他都錯哂，想教到好隱定一定要落圍柵教

咁會唔會真係咬到流血?

咁又唔會，想問下有冇方法阻止佢用呢種方式撩玩？
定還是佢性格係咁pk冇得改

即係點

你可以用手叉佢條頸，咁可以改到少少，不過更直接既方法係比b咬到咬過就知驚，用狗既方法教狗

Add tg教你，純文字好難講😂

係咪大狗都可以咁教佢唔咬手
我個隻玩起上嚟都會咬手

都係用同一招，只是佢係玩唔係真咬就得

咁如果佢瘋狂吠鄰居呢
住村屋 花園望到樓上露台
人地一出露台 佢就吠到痴線
跳起晒嚟吠 試過捉佢頸繩拉番低佢
佢會想發脾氣

想發脾氣係會咬你？

1. 隻狗8歲，男，散步次次見到其他狗就有攻擊性，就算其他狗見過好多次都係咁，點搞？但有1~2隻其他狗佢就冇野 [只知前主人只養左佢一隻，唔會帶佢出街散步]

2. 隻狗2歲，女，3個月左右拎返泥，佢bb時開始，一伸手摸佢會立即走，好難先可以摸佢 or抱佢。叫佢過泥，佢係會聽話過泥，但只會去度你摸唔到or 捉唔到既地方，一伸手又立即走，咩原因？ 點改善

承接想問多條。2. 佢次次出街冇尿all 都要夾硬滴d 尿出泥，我明佢係想俾其他狗知道佢出現過，但佢行1米左右又all一次，1 晚可以滴好多次，點改善？

一歳松鼠狗 食緊野掂佢會好惡想咬人 係咪無得攪 同埋成日係同一張地毯柯尿 但收左張毯佢又會去廁所柯 不過一放又柯

1. 唔帶散步唔識同狗Social過，首先佢要講你話先控制到佢，然後先可以係佢發惡既時候制服到佢，令佢重新學點同狗social

2. 你上繩佢走唔到你再摸佢抱佢，再比零食佢，唔食既話讚多d佢，比佢感受多d愛。理論上女好少行少少又痾，下次佢痾清左之後直接帶佢跑走

護食，都有幾種教法，睇你想用正向定壓力訓練，另外佢已經當左張地毯係廁所，張地毯有幾大，睇下可唔可以將廁板放係地毯上去，令佢習慣返係廁板痾

5歲半芝娃娃
去到狗公園淨係r人挽唔肯同狗仔挽有冇方法改善？
同埋一打風落雨就好驚可以點做

巴打點睇打狗？拍下佢既程度

唔肯同狗仔玩既意思係會打架？同埋佢驚果個程度係去到邊？

輕拍都係獎勵既一種，尤其係大狗，中意輕拍佢個身打狗係舊一代既教法，係有佢既功效，不過現代人接受唔到而且有更好既方法，所以開始被淘汰，原理同打仔一樣

又唔會
會行走 然後爬跌望住我
但之後嗌極都唔入番屋
用零食引佢都唔入番屋

好彩佢唔肯食零食，唔係仲大鑊，佢覺得你獎勵緊佢。其實你可以預先上左繩，佢每次咁樣既時候，你就拎起條繩chok一下+no，然後帶佢入房困佢十幾秒，冷靜左再放返出黎，反覆練習

唔會打架，如果有狗仔聊佢就吠同夾尾，淨係同松鼠狗挽，唔會主動同狗挽，自閉仔咁至於打風落雨就驚到係咁gu同震，耳仔向後夾到勁埋

咁冇咩問題，佢又唔係打架，佢只係有特定對象，冇咩問題，你驚佢因爲吠既話比其他狗既話，就係狗公園都上繩比佢同狗玩，一吠得太多就控制返佢，另外打風落雨果到你可以錄一段或者睇下網上有冇類似既聲，屋企冇人就播比佢聽

只係驚佢咁係聊交打遲早比狗咬都係上翻狗繩啦 唔該曬你

隻狗會食屎
佢食屎我見到會打同罵
依加個情況係 我在場 佢唔會食
我唔在場 可能行一行開 佢屙完 就會食屎
最近發現佢食狗糧會扭扭擰擰
佢食屎我會打罵 隻狗會唔會將狗糧同狗屎聯繫左 覺得食野就會俾人打？
可以點教

不過要注意，唔好避開同其他狗玩既機會

關事，係佢眼中果D係食物，佢唔明點解食野都會比人打。食屎既原因係佢消化系統問題，試下轉D纖維少D既糧。如果佢係你面前唔食咁你係佢痾完之後請佢食零食，再執左舊屎佢。

狗仔4個月大， 一興奮就會以為你同佢玩，又咬手又咬衫，癲左咁。
另外如果我著緊鞋綁緊鞋帶，佢好鍾意咬鞋帶，搞到著好耐鞋都未著到。
同埋無人係屋企兩三個鐘，佢會係咁係個欄入面撲。已經開左收音機同電視有D聲俾佢聽下。
有咩方法可以改善佢以上嘅行為

4個月狗仔係中意玩，你要將佢咬手習慣轉移落玩具到。咬鞋帶就惡D推開佢啦。你裝左cam？冇人你點知佢撲欄

我都有不斷推開佢但每次推完都跑番過黎 重覆又重覆咁....
係呀 裝左個cam 因為佢仲細 唔太放心

捱開佢有冇鬧佢先，淨係推開佢佢以為你又同緊佢玩，咁你唔好開電視同收音機比佢

我就貴婦女就嚟5歲
喺屋企個陣
如果走廊有人行過或者講野就會吠
我想佢安靜d
可以點做

我唔介紹佢開門/有人按門鐘嘅時候吠
但有人行過就吠
會嚇親類居

又係我, 我出門口個陣, 隻野又認為係去街, 沖左出屋, 除左加欄係屋企門口外, 有咩方法可以順利出門口

屋企有人時上條繩，一吠就拎起條繩chok一chok+no，再帶佢入房閂門困十幾秒，冷靜再放返出黎，反覆練習

每次帶佢出街果陣，人出左狗先出

巴打你好 我養緊隻三歲柴犬但佢見屋企無人係度就會亂咬野
請問有無解決方法

佢咬d咩比較多

咬衫同膠袋比較多

有少少分離無慮，淨係咬爛你地D衫同袋同屋企多D你地既味，建議你地係屋企既時候唔好成日痴住佢，比機會佢獨立一下，再買D益智玩具一出門口就比佢玩

可以點搞？
俾野佢食 正常飽都會食
依加扭扭擰擰 隊埋去 佢會縮

唔該巴打 我試下先

好, 慢慢試下先, THANKS!

偏食偏得咁緊要，平時你點餵架

每日4餐 6個鐘1餐

4餐咁多唔怪得唔食啦，佢差唔多長期處於飽既狀態

4個月大 唔係餵多d好咩？
諗住半歲就3餐
1歲就2餐

通常拎去比賽果d就會，想佢大隻d
正常養黎自娛唔洗咁多餐

想問下

1）大門口有dd動靜已經係咁吠唔停 可以點制止?
2）sit阿hand呢d指令佢而家五歲都未識 仲有無得救 或者可以點教?
3）其實屋企我最錫佢 但唔知點解佢偏偏更加中意成日話佢既父母 係點解

隻狗之前椎間盤突出做過手術 唔可以跳上跳落
但教極都係咁 有咩方法令佢煩我抱佢上落
因為有時上床佢跳唔到上嚟，會叫到我抱佢上嚟
但就成日跳落床
或者點樣令佢上落次數少啲，佢成個實Q咁上嚟跳落去行一圈廳再上嚟 重覆幾次先坐定

1. 屋企有人可以係屋企上條繩，一吠就chok+no，之後帶佢入房困十幾秒再放返佢出黎，重覆做直到有一次唔吠就大讚佢。
2. sit同hand可以用零食教，sit既話你用揸住零食微微向上佢就會sit到，hand可以將零食揸緊掌心，佢一R你隻手就比佢。
3. 其實所謂既服從就係咁，佢越尊重你就越聽你話

我個隻4個月大已經兩餐，開頭都係睇上網話bb 要4餐，但佢成日訓，唔想阻住佢訓，所以兩餐算

其實我覺得唔洗太著重，狗又唔係機械唔洗跟一個program
調返轉齋食冇運動一樣唔健康

我想問下圍欄限制活動空間意思 係放佢全日都係入面？幾日後就放返佢出黎？因為平時我地行去邊 佢就跟到去邊 同埋驚活動空間太細佢會唔開心 poodle 三個月大的

想問樓主點入行

係放佢入去幾個星期，個一個星期除左廁板 床同水就冇其他空間，之慢再慢慢擴大，咁樣順便訓練佢獨立，唔會有分離焦慮

係美國讀完再係香港做幾年狗場

一歲松鼠女，由2個月開始養

1. 門口有聲/ 有人禁鐘就會係咁吠，6個月個陣開始就吠

2. 好細膽，落街好遠見到其他狗就匿埋係我後面，如果其他狗經過就會吠佢地。所以好少帶佢出街

3. 間中會食臭臭，我們出左街仲一定會食。 佢依家食緊orijen 雞肉味，間中會蒸雞肉同三文魚

4. 有冇方法可以令佢瞓冧啲？我坐梳化，佢都係梳化訓。但細細力起身都會嘈醒佢

唔該晒！

1. 屋企有人可以係屋企上條繩，一吠就chok+no，之後帶佢入房困十幾秒再放返佢出黎，重覆做直到有一次唔吠就大讚佢。
2. 唔好因為咁而避開唔出街，狗係要出街，比機會佢學社交。
3. 睇下可唔可以捉到佢痾果一刻，捉到佢痾完即係獎佢食零食先，然後係佢面前執左舊屎。
4. 冇，亦都唔需要，醒左佢會再訓返，佢唔識醒你先驚

唐狗女，4個月大
聽得明唔准入廚房
但我地一行開又偷偷地入去

你地下次係屋企果引佢入但係一想入就鬧佢雖然咁樣好衰，但可以提高穩定性

都係咁做，總之唔好鬧反而讚

thanks 我再試吓
佢面皮好厚
每話一次先走一次
成日四腳朝天 露肚皮 扮cute

我仲另外養咗隻4歲 唐狗女（已絕育）
有時細嗰隻想食佢d飯
或者我地摸緊細嗰隻
佢會E起爬牙 勁惡衝去細嗰隻到
嚇到細嗰隻賴尿 好彩無傷口
我地喝住大嗰隻 佢都發惡
好怕有一日佢真係咬落去

唔洗怕，遲早既事
除非細果隻大左都完全服從佢
係佢既世界你地係佢既野，如今有競爭者，唔接納都好正常

本身諗住成犬配BB狗養
大嗰隻會錫住隻細 原來勁呷醋

其實係會，狗群係會照顧幼小，但唔係領袖做既野
因為你地第一隻冇教好

我隻 4歲貴婦 仔
屋企內基本好乖, 係成日過度興奮, 出到街就會痴線, 我帶好D嘅 但都成日愈行愈快, 我就會停要佢跟我.
其他人帶就9成發癲, 見人又吠又好似想咬又成.
同埋成日蝦隻貓

基本上全世界都寵佢, 我話咗唔比 D人都會食飯又比佢食又成 (以為我睇唔到)

我認為搞到佢無大無細, 當自己係人

最難教既唔係隻狗，係屋企人
因為屋企人覺得冇問題我地做trainer既好難插手

我住村屋，自己冇養狗，但樓下養咗幾隻狗，有兩隻大狗長期放花園，其中一隻好敏感，不分日夜，郁啲就大聲吠，可以連吠兩粒鐘唔停。仲有佢哋專喺花園門口痾屎，對上就係我房個窗，好大陣狗屎味。樓下啲狗除好大陣異味，我唔開窗好焗，開窗又搞到我成屋好臭，我見樓下每日/隔日有洗一次地，夏天果時會開機吹吓個花園，但對我果層完全冇效，一開窗就好臭。
佢屋內果幾隻細狗又係好敏感，我閂咗門窗佢喺樓下都聽到我喺廚房煮嘢，知我喺廚房就勁吠；行過佢門口，佢哋實撞埋度門嚟吠我哋。屋內我唔知，但我見花園啲狗，佢哋主人冇乜點理佢哋/同狗狗玩，就算吠都唔會理，唯一交流係每日洗地喝佢哋返入籠。
請問我可以點改善異味同控制佢啲狗狗嘅吠聲？
我見隔離屋啲狗狗好乖唔亂吠又冇異味，自己以前都同boxer生活過一排（唔係我負責照顧），都係好乖唔亂吠又冇異味㗎喎，點解樓下果啲狗咁唔同？
利申：冇返工，大多數時間都喺屋企。

點樣教隻狗會跟住主人腳邊噤行呀？ 佢次次落街都狗衝利申 隻狗係哥基

你係控制唔到，因為你唔係主人
唔同狗有唔同性格，大致分四大類（支配、服從、膽怯、神經質）唔同性格用同一樣既飼養模式都會有唔同效果。而且狗係一個群體社會，佢地會向其他狗學習，特別係學當中既leader，所以點解一嘈就一齊嘈

唔好用胸帶，快過你就反方向行，跟你腳就讚佢

但係我對住隻狗嘅時間多過佢主人，我一伸個頭出窗就見到佢，都好近，如果可以，我好想幫手train吓花園隻狗狗，起碼唔會咁敏感亂吠嘈到周圍先，啲人講嘢大聲啲佢都吠，鄰居唔妥佢啲狗好耐，但主人唔理，大家都好無奈。另外，佢主人通常夜晚一兩點至返屋企，一返嚟，花園果隻就大聲吠幾吓，主人無視佢佢照吠，三更半夜實俾佢吠醒。
請問點分辨狗狗性格？
仲有咩方法分到邊隻係leader? 佢哋各有各吠，可以屋內喪吠，出面果隻唔吠，反之亦然。花園有兩隻狗，另外果隻好少吠，成日瞓覺。

你見得多過佢主人唔等於係佢主人，加上如果伸個頭出窗就教到咁我可以節省好多，原理就係隔住個閘/窗就算隻狗幾惡你都唔驚，同樣隻狗都係咁諗。
你可以從佢地既行為分別到，例如最簡單既就係一隻狗見到陌生人都完全冇警戒性，仲會完全任人玩就係屬於服從類，依種性格係極易教，基本上可能唔洗點教都可以好乖。
就咁聽吠聱好難分leader，仲要睇埋當時行為，例如有冇一隻係行頭

請問支配、膽怯、神經質又點分？
就花園果兩隻，成日瞓果隻好少理成日吠果隻，不過有時成日吠果隻衝去喪吠途人果時，瞓果隻都會跟吓佢去吠兩吓；有時候屋內隻狗仔吠，花園成日吠果隻會跟住吠（通常係主人喺屋企果時會係咁），屋內狗仔似係leader多啲？佢哋隻隻都好似好獨立咁⋯⋯

支配性既狗對外來既人/狗會有警戒，面對新人/狗都嘗試令對方馴服，嚴重既就係會咬人。
膽怯即係好細膽，成日夾尾行，都事物好敏感，例如車聲，見到人會唔想同佢有交流。
神經質(又稱活躍)，成日好興奮，好中意玩停唔到。
有機會係吠先果個係leader，但係都有機會佢只係因為驚

佢好少夾尾，咁應該係支配型？一般點面對呢類型嘅狗，點同到佢做朋友？
同其他類型嘅狗又點做到朋友？
我見過佢大力狗衝撞開主人，衝出閘走出街
連主人都撞得開，好勇猛
有時我無聊想聊佢傾計，佢只係擘大口望住我同打圈踱步，唔知點咁......

面對依種狗，其實你唔理佢佢又好少會搞你，最多聞下你就算，除非佢強勢程度爆燈或者痴左線，除左咬就乜都唔識。
細膽狗你要慢慢黎，老套d講要用愛感化佢，令佢相任你。
活躍既佢好中意陪你玩，實做到好朋友。
佢衝閘係因為佢從來冇出過街，佢對外面既世界好好奇，而且冇教過。
Btw巴打你真係好得閒 悶到想同佢傾計

請問巴打，新養哥基狗狗好活潑，成日想撩屋企既大狗玩，又會咬佢地啲毛，又玩到好癲，
點樣可以制止佢令佢唔好咁興奮？因為有一隻唔太likey
有隻會同佢玩到忘哂形，驚佢有日失控就大件事同埋唔知會唔會影響佢社交

仲有成日同狗玩玩下唔服輸係到吠 驚佢太巴渣 點樣可以改善？ 謝謝

佢幾大？年齡太幼小教唔到，不過當有一隻唔中意就會警告佢，應該問題不大，唔會話玩到忘形，攰就自然會抖。不過都要帶去落街同其他狗玩，好多淨係同到屋企果d狗同唔到出去玩。我唔覺得佢係唔服輸，會唔會係想繼續玩咋？

大約三個月，可能係想繼續玩，有時又會對住人吠，咁我應該唔理佢定大聲殊佢？仲有係咁咬人手指雖然係bb但啲牙好尖，好痛
已經有禁佢條脷同撩喉嚨位，仲再接再厲追咬求巴打賜教

依個年齡好多時都會牙痕咬手，你可以同佢玩玩具令佢轉移落玩具到，另外佢吠你係可以殊佢、no佢、喝佢都得，睇你自己個人喜好

冇野做又推一推先

屋企有兩隻狗
一隻鬆獅（養殖場救返黎大概7-8歲）
一隻哥基（7歲由細養到大）
鬆獅佢平時會出露台屙屎屙尿，呢半年開始有食屎既習慣。佢一食試過打佢個嘴同話佢
哥基我懷疑有分離焦慮症，屋企冇人就叫到好慘，好似比人虐打咁，但係屋企明明已經冇人
另外佢識入廁所屙屎屙尿，但係有時我地出完街返黎佢就突登屙係廁所門口
以上情況可以點改善？

近依半年有冇轉過糧？
你地返黎果陣佢個廁板有冇屎尿？

好似有D離題 但都想問一問 點先可以令狗狗唔好周身郁同逃走 俾我剪拍甲同洗耳

有一排轉左減肥糧，但係真係好L貴，好快就轉返之前食開既糧。
廁所一時時有佢d屎尿，基本上係屋企我地就即刻清
我地係屋企既時候佢係識屎尿同時去
屋企冇人就一時時做到，一時時就其中一樣係廁所，另一樣係廁所門口

完全唔離題呀，佢唔咬你既話就捉實就得，每剪一隻指甲就比零食佢讚下佢，洗耳仔都係

隻狗食完野唔俾我地抺嘴，一拎紙巾開始惡，可以點教

食屎果到買D消化酵素比佢，有機會因為老左消化系統冇咁好
有D狗唔會係同一個位痾，所以你地唔係屋企冇人清就會咁，而有時得係因為佢未痾另一次，或者佢仲接受到個程度

淨係抺嘴？其他野都好乖？

係

咁佢會唔會咬你？唔會就照抺
BTW點解要抺嘴既

佢都有係咁咬我隻手架 但唔係發惡個種咬

唔痛鬧下佢就啦，唔縮手就嬴

隻芝娃娃領養返黎 係同屋苑一個家庭唔要
佢好親人 乜人都親 係街有人叫佢個名就跟人 又痴係D唔熟既人腳邊
有另一個家庭好鍾意佢 佢會上人地到過夜 落街見到果個家庭就衢埋去
但佢訓覺會同我一齊訓 有少少痴又唔係太痴我
有咩方法可以令佢出街/係屋企聽我叫佢 然後死過黎 聽多D佢依家既主人我講野

首先你養左幾耐先？

佢有時郁到手都捉唔實...每次同佢搏鬥都好攰

巴打有幾個問題想問:
1. 咬門, 咬木, 咬布(e.g. 佢間屋).. 我話佢, 佢會唔做.. 但係就算我個人係度, 有時佢悶都會照咬..同埋佢覺得所有ge 野例如毛公仔同𥿄盒都係佢GE
益智玩具要擺野食, 唔可以長擺....有無方法?
2. 除左用野block住佢, 有無方法唔俾佢上Sofa? 我怕佢整親隻腳.. 試過整個無咁高ge 野俾佢做樓梯, 佢都係直接jump 上去

- 1.5 years old King Charles Cavalier Spaniel

咁你有冇鬧過佢

無呀 我怕反而鬧佢佢會仲怕剪甲洗耳

會，仲會追住咬
btw, 有時食完野會成嘴都係

1. 有冇帶佢落街？幾耐帶一次？
2. 唔洗block，係趕佢落去

所以點解要完左要獎勵返

咁佢應該經歷過D野令佢驚左/唔鍾意，都可以強硬地令佢服從
其實佢地自己會清理到

明白 等我下次試下先 謝謝你

好的

唐狗 平時好乖 咩人都痴又為食
但帶佢出街 佢成日係咁扯繩周圍聞周圍索
出左街拎住狗零食都唔食，
但一返到屋又即刻變返極為食
點樣帶佢出街個陣可以乖d同跟住行唔好扯繩走？

用反向練習，佢搶你就反方向行，唔洗比指令，佢會自chok，跟就讚佢
不過就咁講你應該都唔知係點做加我TG我再詳細教你

都1年了

狗狗之前俾人棄養過
好驚入狗袋車車 會咬爆個網出黎
同食親零食都會自己企起身
但係佢膝頭唔好 想教佢改
可以點算

你係屋企每次叫佢過黎都比野佢食就得

咩狗咁勁咬爆到個網
咁你比野佢食果陣唔好拎高，由低比佢

1. 我有一排每日帶佢落去二次, 朝早大約15分鐘, 晚上大約45-60分鐘...佢都照咬...呢排就少左
但就算行左一個鐘, 佢返屋企抖返一陣, 抖好左就會周圍搵野玩/咬

2. 我可以趕到佢落去呀... 但過一陣佢又會上返來

屋企隻狗八歲了，最近開始會間中食返自己既便便 ，可以點搞，明明以前冇

隻狗狗成日聽到小小動靜就吠
有人行過門口都吠
一返到屋企係門口已經吠到拆天有咩方法

約瑟爹利仔
有無乜方法令佢無咁抗拒
之前咬爛左自己架車 依架用袋好快就隊到個頭出黎
同佢去街好唔方便

咁佢係服從性唔夠，鍾意咬咩就咬咩。

你趕左佢落去之後要阻止佢跳上黎，係佢一想跳就要阻止，諗都唔可以諗，唔係用野block佢

有冇轉到糧？冇既話係佢消化系統差左，買D消化酵素比佢

有人屋企都係咁?

係唔知關唔關未絕育事

你肯定佢係驚？如果佢驚既話會唔肯入袋

因為有聽過專教"正向訓練"既"Dog Trainer"講過, 我地阻止佢只會令佢"怕左我地"... 當我地唔係度個時會照做返呢D 衰野

有無話點訓練好點服從性? Come, Sit, Down 呢D 指令式係教到佢, 但係一時時, 要佢冷靜時先做到

少少關，但絕左都解決唔到
你要係屋企同佢上繩，一吠就chok一chok+一聲NO，然後帶佢去一間房困十幾秒，靜左就放返出黎，重覆練

哥基3歲 之前一直都識係廁板上去廁所 最近唔知做咩會係第二個位到屙 鬧極打極都係噤日日番到屋企都執到死死下

所以係要佢諗都唔好諗，同埋佢訓教係咪同床訓？

佢見到狗袋會興奮 知係去街
但係唔肯入袋

打同鬧係冇用，可能會有反效果
係廁所穩定要落圍柵教

唔該試下先
但我爸我媽好寵佢唔會教佢先最大穫

會唔會係佢興奮得濟周身郁你入唔到咋

佢地唔覺得煩躁架咩？

覺.....鬧佢幾下就算
冇諗過解決
但已經俾人投訴過好多次

要佢諗都唔好諗>> 見佢一諗就"No"佢?!

唔係同床訓架... 佢有自己的位置係廳的

巴打點睇chok chain

想學同考證，但搵唔到香港有相關資料
教到狗狗跳同俾手求高手教路。

一定唔係 佢死都要走翻出黎嗰種
似係驚俾人困住
有冇方法令佢接受個袋多d

可以咁講，同埋服從夠穩定既話就唔會想跳一黎，因為覺得你同佢係唔同階層。
至於正唔正向就主人決定啦，教到就得我冇分乜派乜派

訓練用具之一，識用就係訓練，唔識用就係虐畜

香港冇一個認可既協會/機構去做依樣野，而且訓練依樣野，各派有各派既說法，情況好似武林大會咁

我隻7歲小牧，兩個月大返嚟，但由細到大都唔知點解好驚我老豆，但我老豆無打過佢，一直都係見到我老豆就掉頭走，老豆背住佢就係後面跟住老豆，總之見到佢就會好專注係老豆一舉一動度，有冇得令佢地關係好啲 以前諗住佢大啲就無嘢 點知而家七歲都無變過

屋企隻細狗有一次同屋企隻大狗打咗次交
自此之後就見面不和，兩隻分開咗養用塊板用門隔住
但係只要隻大狗經過個門口或者行近少少個門口
隻細狗就發晒癲係咁吠如果有人係隔離佢就會咬個人

有呀，攞個袋出黎放係地下不過唔係出街，試下用零食引佢踩上個袋到先，做到就比佢，重覆練，練到佢自己肯踩上去先，再引佢入袋

仲有冇得救有冇辦法令佢地變返朋友

咁平時邊個餵佢同帶佢落街

我同我媽餵佢，落街佢淨係跟我男朋友(男友唔係同住) 佢唔太鍾意落街，就算肯落街都係痾完屎尿就要返屋企唔肯行，所以一星期先落一兩次街，平時係屋企痾

有人係隔離係咩意思？係大狗隔離定係門隔離定佢細狗隔離

咁你老豆想唔想改變先，首先要佢想變

我都有事想請教下

1.我養咗隻松鼠狗大半年，佢依家差唔多一歲大，但屋企人一拖地同掃地佢就會發哂顛，要人抱住先唔吠

2.另外佢自己識去廁所，但好多時舊屎同尿未屙哂就沖返出嚟，有時連住舊屎未斷就跑出嚟

屋企隻poodle 6歲
帶佢去狗公園玩佢完全唔理其他狗
淨係跟實我媽
跑都唔跑
都冇跑但又喘晒氣
我媽一停即刻趴係到

我開頭都唔想用, 但見佢完全失控, 周圍Chok
聽其他狗主講, 買返黎試下, 點知第二次佢就勁醒目, 知道唔可以chok, 已經90%唔chok, 一chok佢知就會停
而家變相幫左佢乖

因為有上愛協既堂, 佢地話唔可以用chok chain

1. 佢以為係攻擊佢既武器你成枝擺係佢訓教個位等佢習慣同覺得無害
2. 邊行邊痾既意思？

咁幾好呀，有野要教

咁可以慢慢轉P字帶/布chok帶

thanks
接受左個袋咁佢係咪就唔會點衝個頭出黎架啦?
同佢太肥 想佢跳少d 可以點教

唔關事 佢想伸個頭出黎可能係想望風景
要知佢點解要跳先

1.等我呢幾日試下

2.個意思係佢入廁所屙緊屎尿時，會未屙清就急急腳跑返出嚟，整到淨少少滴到附近都有

thanks, 今日放工去搵下, 我都唔想傷到佢

我有隻柴犬2歲幾，都有幾個問題

1. 見到陌生人狂吠 其他狗又係 抱佢去同其他狗玩會驚到要走 成日係門口等人/狗行過 一見就吠人/狗 有冇得教？

2. 同親佢去街縛繩佢一定周圍匿 好多時要我哋出咗門口等佢出嚟再捉 縳繩時又咬人
縛完就冇嘢

唔該晒

1. 我隻野相反, 以為部dyson同地拖係玩具, 又有聲, 係咁追住黎玩同咬

咁你試下係佢痾緊既時候定住佢痾完讚同獎零食

1. 你要係屋企同佢上繩，一吠就chok一chok+一聲NO，然後帶佢去一間房困十幾秒，靜左就放返出黎，重覆練
2. 睇黎你地落街好有問題，令佢唔鍾意落街

1. 返去試下先

2. 又唔覺係 縛完佢又係門口等出街 出到去又冇嘢 不過佢出到街有啲時離遠見到車/狗會變咗拒否犬唔肯行。唔知關唔關事 我覺得佢真係太驚青

Anyway thank you晒

咁會唔會有d袋可以令佢舒服d又安全d
通常佢隊完個頭 一陣就成隻跳出黎
同佢試過幾種袋都係咁
佢跳上床同梳化
好中意企高用隻爪r人拎野食同r門
醫生話佢膝頭有d移位 想佢企少d

可能真係太驚，但係唔肯上繩係咪玩野咋

有隻好似太空倉咁既背囊，有個窗係後面
R人依D你唔理佢就得

有試過嗰種吖
佢完全唔得
同最近好鍾意喺正尿布隔離去廁所
去完再喺尿布滴幾滴

條友會目露兇光....然後就㗅..跟手幫佢縳頸就咬.....不過冇出血 係隻手凹咗少少 有時又會冇嘢嘅 不過10次有8,9次都係咁

唔得既意思係係咁r窗？
廁所要穩定一定要用圍柵教

咁係堅惡雖然唔知點解但係可以教，為食嗎？

我果隻King Charles都係鍾意咬野話唔聽
上床趕佢落去又係照上,焗住圈養佢
服從性好低,對食0忍耐
我上網睇好多都話King Charles好難教

隻大狗如果行近我間房隻細狗仔就開始發癲不停叫
如果我咁岩坐咗係隻細狗仔隔離佢發癲嘅時候會無啦啦咬埋我

唔活潑
其他poodle成隻電兔咁

都幾難 但會有呢個問題係因為我老豆？

P帶同choke chain有咩分別？

想養隻中国支那
要點先教到佢唔好亂屙屎屙尿又亂跑

運動量大加上獵犬性格
不過方法岩都教到

有兩個原因都有咁
1. 你透過霸住你去建立自己地位
2. 或者佢覺得大狗係佢大佬，而你地位低過佢，唔準你接近佢，其實由始至終都係對緊你發惡

其實入狗公園，唔打就得

佢感受唔到爸爸既愛

我隻松鼠半歲出街死都唔肯入袋，可以點搞同埋想佢唔洗用繩識跟住我行

唐狗女6個月大，但係好細膽，落街見到其他狗吠會驚，點搞

同埋見到我老豆瀨尿，唔知點解

啪

點樣死都唔袋法？同埋屋苑唔可以就咁帶佢落去？無繩需要非常穩定先做到，穩定性唔夠好危險

屋企有兩隻
一隻柴 一隻屎(立莎）
柴養先 大隻屎兩歲
隻屎成日追隻柴 隻柴又成日讓佢
我就覺得兩條友係玩既 玩玩下又打下交咁
但問題黎啦 隻屎成日嘈 （本身捆係個「為難」到）
隻柴就一直自由走
有咩方法可以令隻屎收皮 唔好嘈
（有諗過長放出黎 不過驚佢兩條友打交打到周圍都係野）

帶多D落街，去多D狗公園，唔好太保護佢
見老豆一返屋企就瀨？開心到瀨？

咁應該係開心到瀬，有咩方法搞

你要做既唔係長困其中一隻，係佢玩得癲既時候阻止，分開佢地，再困撩人果隻入圍柵十幾秒再放，令佢知道一玩得癲就會比人困

一返黎唔好理佢，最好教基本服務，令佢見到老豆唔會咁high

姐係佢好想行，唔可以抱太耐一放佢入袋就係咁爭扎，同埋會係個袋入面叫，我樓下可以放狗淨係試過係狗公園放繩平時驚佢一野跑走左

其實如果屋苑比拖繩就唔好入袋，狗係要行唔係抱
由零開始學無繩隨行大約要兩個月

返去再試下先
隻屎好鬼頂癮
對住佢真係又愛又狠

屋企有隻11個月既柴仔由三個月養起，都有幾個問題

1.成日襯我地訓教同出街咬我地啲拖鞋，每日一早一晚出街放兩次，兩次都放大約一個鐘或者多啲，其實係咪佢太悶想人留意？有咩方法可以令佢唔好再咬拖鞋，已經咬爛好幾對，著緊啲拖鞋都冇對係完整無缺，諗過見到佢咬打佢pat同惡啲話佢都冇用

2.同之前樓上巴打講隻柴有啲相同，係屋企準備帶佢出街幫佢戴胸帶或者工字帶一樣都係匿埋係枱底唔出黎，點話點氹都冇用，係要格眼捉佢出黎戴，有咬胸帶同有時會咬繩既情況，但佢出街又好開心，係佢唔鐘意條帶令佢唔舒服要換p字帶個啲定係我地問題？

3.平時唔咬人，但就係滴耳仔好惡，係一見到枝滴耳水就即反抗逃走，一拎近想滴就會想咬人但咬到又唔痛個隻，諗住勇啲快手滴但佢又係咁反抗，完全滴唔到可以點做？係咪要戴狗口罩個啲？宜家係襯佢訓先滴但次次都係滴到一隻耳佢即醒，第二隻耳又滴唔到

4.本身有去狗公園放但次次都同一隻poodle係咁互吠 未去到咬 但我隻柴會好嬲 多數都係隻poodle吠撩起先 應該係唔鐘意我隻柴行得太近佢個邊 我驚我隻柴會開口所以通常都係即刻扯開佢，兩隻狗分開咗冇事但一行近又黎，好似好黑大家憎咁，每次都係咁 搞到都少去咗狗公園放，有咩方法令到兩隻狗和平相處，定係真係少啲去狗公園放？基本上放都會遇到隻poodle

唔該曬！

1. 係屋企上繩做，撩佢玩拖鞋，一想咬就no，唔理隻拖鞋就獎勵佢，比佢玩玩具

2. 有機會係唔中意條帶，亦有機會係戴果個過程，可以換p帶 成功戴到就讚佢獎勵佢

3. 都係，郁身郁細都鬧佢，強硬d捉住佢黎滴，滴到少少又獎下佢讚下佢

4. 要兩邊教先得架wo，一隻手掌拍唔響，不過你可以係佢吠果陣控制返佢，例如chok佢，no佢，再比機會佢打招呼

搞唔掂tg我

隻唐狗好細膽 夜晚訓覺一定要喘2個鐘氣先訓 有冇辦法改善？佢已經係訓床同櫃個條空隙

半歲柴，專揀老弱婦孺吠，又唔係狂吠，但就會吠幾聲。驚佢嚇親街邊啲小朋友，有冇計？

我用半chock chain. 吠已經有No 佢同拉佢，但冇咩效果。

試過佢吠個老人家，我就停低打佢個咀，一直到佢冇吠為止。但到我同佢走果陣，佢又會好唔憤氣咁細細聲吠多下，好賤格，有冇計

無人係到隻狗先會玩屎食屎
有人就唔會咁做
點搞
一日餵4餐架啦 狗玩具都幾個長期擺係到
每日起碼同佢玩1個鐘

岩岩養？

方法係岩，一係就你手法唔岩，一係就半chok對佢開始冇feel

但係唔好打，冇乜用

通常都會依 好少玩，你點覺得佢係玩緊

養左年半 佢對d好細微嘅聲音好敏感 例如樓下跌左野 但岀街d貨車又唔會驚

淨係屋企先驚？出街唔驚？

係呀岀街超興奮 所以覺得佢好慘 晚晚喘氣
另外佢極度怕陌生人

如果驚既程度未去到咬人，就比多d機會佢接觸唔同既人，可以帶佢去狗公園

我諗佢係屋企覺得冇安全感，你試下開收音機比佢聽，同埋對住佢表現得開心d

但夜晚訓覺點樣可以有安全感？平時冇人喺屋企我都開住電視

陪佢訓

我養緊隻2歲半哥基, 有個小問題.

有人喺屋企時, 門口一有動靜就鳩叫鳩吠. 就算食緊飯飲緊水都會一邊食/飲, 一邊吠.
但冇人喺屋入面時機本唔出聲, 除非門外面真係好嘈同嘈好耐先會吠幾吓.
有冇得搞? 有時半夜點幾兩點, 隔離屋返屋企佢鳩吠真係俾佢嚇死..

係屋企同佢上繩，門口有人經過一吠就chok一chok+一聲NO，然後帶佢去一間房困十幾秒，靜左就放返出黎，反覆練習

THX. 我試下先~

佢係訓喺我地床邊喇已經

平時我會唔建議狗同人係同一張床，不過你依個case例外，你地可以間中比佢上床訓

帶左奸妃返屋企一年多，12歲混種
想睇下點樣令阿姐唔好無啦啦半夜三更挖牆...❨佢係單手挖，手攰再換手繼續❩

想隻狗唔好再跳上床或者跳上梳化
買左狗樓梯但無咩用
佢之前椎間盤突出癱過
而家好番但佢又跳跳紥
好驚佢遲啲又黎多獲

12歲唔建議點教，不過可以睇下佢對住咩挖，如果佢對住自己隻床挖，即係話張床唔舒服

就係唔好比佢跳到上黎，佢一係梳發就推佢落去

但有時全屋訓曬 睇唔到佢

依家係去到有人就唔上，冇人就上？

有人既話佢會唔太敢上，有時會叫下想人抱佢上
如果無人理佢佢都係會直接上
通常我地會放番佢落去
但無人睇佢既話就一定會自己跳

養緊柴9個月, 佢7個月果時開始唔喺屋企柯屎柯尿 淨係出街先柯, 有咩方法令佢可以喺屋企都去廁所 唔想佢成日忍尿

咁佢本身有冇床？

定點廁所要用圍柵教，困住佢逼佢係廁板到痾

6歲松鼠 點樣可以幫佢戴狗繩 佢一戴就好驚同會發惡 可以點解決

好 我試下先

我隻3歲toy poodle 見到入門口有人番黎就會好興奮瘋狂咁跳(要lur人抱).
好驚佢會椎間盤出問題. 有無咩辦法可以教好佢

巴打，我隻比熊仔九個月領養返黎後我地教識佢喺企缸度痾尿，但屋企一無人果時佢就會唔去企缸而周圍亂尿尿，我地試過返黎見到周圍都係尿就指住佢鬧/罰佢坐圈圈，但都係無改善，直至宜家一歳半都係咁，我可以點教佢呢

咁係咪完全戴唔到？

你返到去 望都唔好望佢就得

可能係佢唔中意係同一個位痾，試下放多幾塊尿墊

但咁會唔會助長佢周圍痾嘅習慣，但係我地喺屋企果時唔用尿墊佢係會自己走上企缸痾

佢瞓床邊既書檯底，會挖嗰塊好似牆差既檯腳板

戴到但唔肯郁同會好惡

如果限制狗狗活動範圍想教佢學識痾屎痾尿 有冇話要限制幾大地方比佢活動?

佢本身聽唔聽你地話，有時我自己果隻都會，喝下佢就冇事，不過我都未搵到原因，實在太多

咁戴完讚多d佢就得，讚果陣誇張d開心d，耐左就得

一開始得廁板 床 水兜，冇其他位，一個星期之後先擴大少少

唐狗 男仔 九個月大

愈大愈鍾意亂咬野
會擒高偷野咬 又會係洗衣籃偷衫偷襪咬
打完鬧完都唔驚

唔該哂巴打

屋企冇人先咬？每日落幾多次街？

有人同無人都會咬
有人既時候最多無咁過份，都係偷下襪咬
我地訓教個時就會偷好多野黎咬，訓醒就係一個災難現場

落街方面，係完全出唔到街，一出門口就會震哂，痴係牆角，唔敢郁

見到陌生人，狗都會起驚。完全出唔到街
如果有朋友入屋，一直吠，無停過。人地一郁就吠

就算佢驚都好，都要逼佢出街，逼佢面對
只要佢有落街就唔會咬野

咁有咩方法訓練出街？
同埋點解出左街，就唔會咬野？

抱佢落街，係公園齋都得，要佢習慣去
因為去街係最好既放電方法
同埋佢屋企多D同佢玩

巴打係咪睇漏咗

佢有架，但一定要有人望住佢佢先肯訓床
例如要我訓梳化，佢就會訓自己張床
但無可能晚晚訓梳化

都聽架，重好痴我地
佢好鍾意有床唔瞓但瞓地下，然後喪挖

咁可以用正向訓練令佢多d係張床訓，佢每次一係張床訓就狂讚佢，都可以比零食佢做獎勵

同上面一樣，用正向訓練令佢多d係張床到床

即係要狗狗1星期都係個咁細既範圍活動?

係，你可以自己定個範圍都得，每隻狗唔同，有D好聰明好快學識
由細慢慢擴大係比較穩定

屋企隻poodle嚟咗屋企兩三日，佢原本住嗰度同自己一家人住，我實左冇能力養多隻，只係領養咗佢，有幾個問題想問
1.一放佢出來就會入梳化底，可以點改善？

2.淨係爬係度唔肯行路，去沖涼個人都話佢唔係好企，但完全行得跳得，好怕遲啲放唔到狗

3.因為個籠重新買過未到，佢暫時有個大兜訓住廁所先，一閂門佢就不停唔，有幾下大聲吠，佢可以凌晨叫足幾個鐘，都幾困擾其實知佢痴人唔想自己訓，我媽就唔想佢習慣係出面或搵我地訓，會入廁所打佢耳仔嚇佢鬧佢，但完全冇用，佢都係繼續叫到深夜

如果可以好想巴打教下佢佢太叻太嗲人，我試過你困佢個啲方法都冇用可以點算啊

關於2方面想問下關唔關佢冇斷尾事？同埋斷尾好重要？我上網係就係話佢靚啲平衡好啲，同埋會好痛

斷唔斷尾影響唔大，佢依家幾大，點解唔直接放作出黎，同埋如果唔想佢痴你地，唔係就咁困住佢，係要設立主人地位，例如唔比佢入房

佢三個月啊，即係出門口都放佢出黎都得？

有人係屋企就放多D佢出黎，打齊針就帶落街，唔好成日抱，養成比佢自己行既習慣

樓主係邊度學狗隻訓練

係美國讀完證書再係香港邊做邊學

點樣訓練狗狗我出門口番工佢會跟住衝出門口

即係你想佢衝出門口？

Sorry, 打漏左 係唔會

下次帶佢落街果陣，去門口叫佢sit，然後人出左佢先出，佢快過你既就重覆再黎過，做到就獎佢or讚佢

8歲poodle, 3歲時收養返黎（佢之前俾人虐待，心理一直都有啲問題）一直教唔識定點去廁所..
咁多年都周圍屙 屋企有多隻7歲史納莎 史納莎就識屙
重教唔教到佢定點去廁所？
同埋隻poodle養左多年都唔俾我爸摸同抱有時串到老豆俾野佢食都唔食 可能因為初初帶佢返屋企鬧過佢又或者佢怕男主人 有無啲咩方法可以解決？唔該

唔係隻隻狗都天生識係廁所痾，教定點廁所最穩定既做法係用圍柵教，逼佢係廁所痾，習慣左就會識。
佢所有起居飲食由老豆負責，唔食既話下餐再餵，方法就係到，最重要係屋企人想唔想變

夏天帶佢出街, 除左比佢飲多D水, 重有咩方法降溫

唔好揀中午行，唔好行太耐，搵遮陰位休息

佢去第2個屋企 放報紙俾佢佢會識屙 淨係返到屋企就周圍屙
而起居飲食由老豆負責都試過 佢真係夠膽死三日都唔食野

狗既習性係咁，習慣左係邊到痾就好少會變，除非環境變左
佢去到第二度，一個全新既環境，佢就要重新適應，所以識係報紙到痾
咁有冇試過老豆帶落街？

隻法鬥成日企係廁板最邊邊位痾屎，一蹲底痾d屎全部痾晒落地，但係佢又真係企係塊板上面，想屌又唔知點屌

同埋我隻法鬥好瘦，夜晚果餐糧+白飯(有時牛筋+白飯)，朝早剩係餵糧
開始肥返d, 咁樣營養應該無問題? (屎正常硬度)

有啊 佢會唔肯行

唔洗屌，反而捉佢有時痾中裡面就讚佢

唔過肥過瘦就得

慢慢黎，唔肯行就抱住落去，就算坐公園都得，目的係要佢習慣

從來無試過，都維持左大半年，係咪要放棄教呢樣野

我屋企隻松鼠 成日吠我 我一大動作佢就會吠
同埋佢知我出門口都會吠，例如拎背囊準備出門口就吠 過黎抓我腳咁
但對其他人就完全呢個問題

*完全無呢個問題

又唔洗，試下用圍柵逼佢企入去痾

其他人係指屋企人？

係呀

個位set成咁樣了，痾尿就好準，痾屎就落晒邊

有兩個方法
1. 換依種廁板，等佢冇位走

2. 搵佢張床貼住個邊，睇佢識唔識就

收到，試下先! 第2應該唔work，佢試過痾落飯碗度

哥基 唔想佢成日企 一座底同佢玩就爬上腳又落番去又再爬

同埋有時野一跌落地佢即刻衝去食/咬

有咩方法戒到

第一個問題唔係太明，撲人？

第二個問題可以解決，你用繩拖住佢，然後掉d野落地，佢應該會想衝過去執，你唔好比佢去，chok+no，之後佢一望你或者唔望果件野既時候就讚佢同比零食佢

類似撲人 佢佢成日想跳上我地身上面

第二 之前幫佢套頸繩佢即刻企定 拖都唔行

7歲芝娃娃mix松鼠
出街一見狗就吠

你可以阻止佢架嘛，惡d推開佢就得

戴唔慣姐，咁平時點落街

有冇試過帶佢去狗公園

有個位好多街坊放狗
人地過黎聞佢2下佢就想郁人

一推佢就好開心咁當我同佢玩

就黎4個月 仲未落過街 第一次落街有咩要準備/注意

芝娃娃通常得個樣，戴個口罩放佢去狗公園都唔會打
你越係保護佢就越學唔識社交

我隻狗除左屋企人之外見任何人都吠 都想咬 叫都好難叫得停 停一陣又黎料 六歲堂狗你估有冇得教？

（另外佢好撚醒 你以為佢收聲你行埋去你下秒仆街

所以點解話惡D，因為BB好易會以為你係同佢玩
唔好比佢執野食

隻法鬥好熱情，成日衝埋黎，摸親佢都用個口含住我含含下會用佢d咀邊肉妹下妹下妹痛我，我試過Q埋雙手示意no, 又或者佢一含我我就叫no, 叫佢sit，見佢妹似冷靜返諗住摸下佢又再含我，無限loop

主人地位低+地盤主義，教係可以但要落苦功

你唔比佢上梳化，再同佢一齊玩下玩具就得

地位低但平時佢又好聽話好乖

如果真係聽話你唔會控制唔到佢

咁佢想咬人可以點搞？

先戴左口罩保護左其他人先，之後佢一想咬人你就控制返佢
佢肯聞人就讚下佢

佢平時係屋企周圍走（無綁
有人黎就綁狗帶 遠離人地
口罩都幾難

咁佢咪永遠都學唔到，可以避得幾耐，快D糾正佢仲好

唔答我

sorry sorry missed
你地位太低，你做咩佢都要控制你
你試下搵一次惡過佢，大聲過佢，同埋你坐係梳化果陣唔好比佢上黎

好 收到

條link唔得

TG link?

Try again

一歲唐狗
出街成人搶繩,帶住我黎行
見到有人就會想撲過去同咬人隻手(唔係大力)叫人同佢玩
有陣時如果唔係養開大狗既人會比佢嚇親同埋怕佢大力咬傷人
可以點做

搶繩問題可以用反向訓練，佢衝你反方向行
反多幾次佢就冇咁搶

問d唔係關順練事，但係爭擔心
我有兩隻唐同一胎就黎5個月大一仔一女兩隻3個月攞返黎就有毛囊蟲，之後反反覆覆睇左好多次醫生食左抗生素又沖涼，好左d又衰過
宜家隻女就黎好返，隻仔就愈黎愈嚴重喺咁生粒粒膿生到由頭生到去前腳宜家腰都有
前幾日浸過動物用lime sulfur dip，而家都仲係咁
好氣餒

問d唔係關訓練事，但係好擔心
我有兩隻唐同一胎就黎5個月大一仔一女兩隻3個月攞返黎就有毛囊蟲，之後反反覆覆睇左好多次醫生食左抗生素又沖涼，好左d又衰過
宜家隻女就黎好返，隻仔就愈黎愈嚴重喺咁生粒粒膿生到由頭生到去前腳宜家腰都有
前幾日浸過動物用lime sulfur dip，而家都仲係咁
好氣餒

唔關訓練事
但睇到我好心up
皮膚病係好難斷，但係唔好放棄
毛囊蟲係因為身體免疫系統差就好易有，免疫系統可以透過飲食黎提升
打好個底再配合藥物希望有好轉

已經轉過幾隻糧，而家食緊hills同royal 處方糧兩溝
個病搞到佢無謂口唔食野，跟住瘦又抵抗力低，d病又再嚴重d
惡性循環

狗糧始終係加工食品，最好係比佢食天然既食物
由食材中吸收再加supplement輔助

隻狗有時唔食糧，我加d羊奶粉響糧面(唔開水)，佢就食晒
咁樣有冇問題? 佢1歲了，謝謝
以前試過開羊奶水加糧，佢飲晒d奶唔食糧

有呀 1歲要戒奶架啦 會唔夠營養

但係糧既量無少，只係灑d奶粉響面俾佢嗅到味去食

咁佢會越黎越嘴挑，最好依家開始漸漸遞減

明白! 謝謝

隻狗8歲，
銀孤mix ，
成日好神經質突然會吠，
佢會企定定喺你面前，當你想摸佢時佢又會即刻縮後幾步然後吠你，
你唔理佢走開又會跟住你，
你又想摸佢又係同樣縮+吠，
聽聞佢呢8年嚟都係呢個情況。

但唔神經質時抱摸冇問題，唔會咬人。

對每一個人都係咁定陌生人

想問下我有隻細芝娃娃,
唔同普通芝娃娃,, 佢又靜又細膽唔吠
已經每日都有同佢落街, 行過見到差唔多所有狗, 就算細隻過佢, 佢都會笠哂水DUP低頭收哂尾行埋一邊, 一路行一路回頭裝下睇下對面隻狗會唔會過黎
因為佢已經差唔多12歲, 佢由細到大淨係好細個果陣同過一隻狗一齊住左一排, 之後咁多年都冇同過其他狗玩, 而家屋企有個bb佢又會醋, 個bb行埋去佢就會吠個bb, 有時佢地兩個會鬥嗌
其實我都好想佢可以同其他狗一齊玩, 接觸下草地, 都試過帶佢去同其他狗玩下, 但係一放佢落地就笠水, 人地行埋黎聞下剛開始佢都會聞返人地但係聞聞下佢就會跑走或者吠返d人地

想問下有冇方法可以令佢唔好咁自閉呢, 佢成世仔都淨係痴住幾個人, 朋友上到黎佢都唔會理人, 男朋友已經算係唯一一個一黎到佢就會痴住既人

主要問題就係佢冇同其他狗玩過，但係佢已經12歲好難教
如果佢唔咬人既話就逼佢接近多D其他人，例如比朋友抱佢多D

每一個人

上住繩練，佢縮果陣唔好比佢走，但係唔洗強行咁摸佢，遞隻手比佢聞，肯聞或者唔吠就獎勵佢

想養鬆獅，鬆獅係咪好難教？

都係架，固執+蠢

養左隻法鬥
接佢返黎果陣耳仔發炎
醫生叫我滴藥
但狗狗好大反應唔肯比我滴
搞左2個鐘都唔掂
而家唯有用啲綿用藥浸濕佢
再吱落去
咁就每次用三份一支 長久好唔襟計
有咩辦法可以搞搞佢

佢會唔會抗拒到咬人？

咁又唔會

咁可以捉佢塊面滴，動作快d唔好就得，滴完記得讚佢同獎佢

如果比野狗追可以點做
係咪唔跑得？我一跑佢地追住黎吠

捉住之後佢會fing開 好難瞄準個耳窿

唔好跑，正面望實佢
然後慢慢退後

咁你可以用綿花呃佢，放係佢耳仔再趁機滴藥，都係滴完要獎

唔知係咪用錯方法 佢見到支藥就逃跑 好氣餒⋯⋯
你覺唔覺得我夜晚等佢訓偷襲佢

歲半男哥基
1. 佢平時係唔會吠，但一聽到話「落行」再落繩就會尖叫同吠，係𨋢入面只會細細聲叫，但一開𨋢門/有門開個啲地方就吠到痴左線。隻死仔把聲又大又尖，打佢patpat會吠返轉頭或者有想咬人嘅動作。依架淨係得「連」住佢個口先控制到佢，想問下要點教佢吠到唔想帶佢落街
2.見到其他比自己細嘅狗就吠人，比自己大嘅狗就走人，一見到有狗就要帶佢跑走搏佢睇唔到，如果見到佢就係咁吠，試過跪係到夾住佢要佢sit或者打patpat同樣係會吠返轉頭或者有想咬人嘅動物
唔該曬

*一聽到「落街」

驚然後走，都未必關你事既，不過唔好偷襲

1. 佢聽到落街開心所以吠，令佢唔吠既方法就係令佢唔好咁興奮，簡單d黎講就係換p帶+適當既服從訓練

2. 你要帶佢去狗公園先真正知佢有冇社交問題，就咁吠既話你解決左問題1，就易控制好多

隻狗呷兩隻貓醋成日見啲貓有得抱佢又想跳上人大髀
唔抱就嘈，但佢係一隻中型唐狗
同埋佢太鍾意我老豆，次次老豆返黎都興奮到癲左咁吠，叫唔停
推佢入房會冷靜返，但已經日日咁做左一排，老豆返黎果下佢都係要吠

爸打有樣野想請教
我隻唐狗仔訓教個陣我摸佢
摸摸下佢突然抖氣越黎越快，有少少似抽促
跟住我即刻想拍醒佢但佢完全冇反應
後尾抱起佢佢開左眼，但擺佢地下軟皮蛇咁訓係到
之後再抱多兩下佢好似先完全醒左
行得走得完全冇事
上網睇過好似係發緊夢深層睡眠？
未帶佢打針睇醫生，準備帶

我隻狗鍾意搶嘢食
手攞住嘢食，或者枱面有一行開佢就即刻跳上黎搶
話極都係咁
試過打下佢

係咪訓得太舒服, 所以先會咁

希望係 開頭嚇到我差d帶佢出去急症
爸打有冇試過？

老豆太錫佢，一見到佢就開心到不能自拔，叫老豆教佢基本服從就就

睇一睇係好d，依方面醫生係博業d

對食物慾望太大，試下上繩練，手拎全野食，再掉其他野食落地，但控制住佢唔好比佢拎到，之後要佢只可以食你手上既野

睇黎呢個情況好似唔常見

Poodle,男仔,7歲。屋企冇人就四周圍wee wee,夜晚等我地瞓左又走出去周圍wee wee.有咩辦法？

係，因為通常都好醒訓
拍都唔醒真係好少有

平時係落街痾？

7歲貴婦狗 有人喺出面走廊經過就會係咁吠 唔理佢試過 分散注意力都試過 要佢坐定定冷靜都試過但都係唔得出到街情況會好啲 但啲人想摸佢可能就會吠 有時又唔會 想問有啲咩可以改善到

有冇試過係屋企上住繩，一吠就chok+no，然後帶佢去一個密室困十幾秒，之後放返出黎，重覆咁做

係屋企痾，

5個月大松鼠仔，極度活躍，佢學識系尿布屙尿（屙錯位唔罰唔鬧唔打，屙啱位有零食），但教極佢都唔識系狗廁所屙屎，周圍屙（有時會玩野系尿布隔離屙尿）
已買圍欄但無咩大改進（入圍欄會咬尿布）有咩方法可以教好

咁都係落圍柵教，不過廁板買邊款要睇佢平時係跪係到痾定企

咁廁板呢？廁板既作用就係防止佢玩尿墊

廁板無買啊，但可以添置
其實用圍欄訓練定點排泄方法係要點做？佢仲係唔肯喺尿片上開大

4歲半小型牧羊犬，我一去搵拉窗簾，有人打電話去我屋企，或者有人㩒我地門鐘，就會吠得好勁。想減少下呢個症狀。

大師有咩意見

請教, 三個月大松鼠仔
1. 我地一離開佢視線就會叫, 叫叫下就停, 之後就無事, 但次次都係咁, 係咪都係要出入多啲等佢習慣?
2. 係圍欄入面就識去廁板,一出黎玩就唔識去返廁板屙, 係咪要慢慢擴大個圍欄等佢識去返?

我想問下我隻柴犬兩歲半大
日日帶佢落街都好驚
驚到震同會賴屎
試過用玩具同食物令佢輕鬆啲都唔得
但痾完佢又會好開心
可以點做

唔肯就逼佢係上面痾，圍柵既作用就係唔比佢選擇，冇其他地方比佢痾

電話響依樣長期開個聆聲聽慣左就冇野
門鐘就要練一練，落條繩然後搵人去禁，一吠就困佢入一個密室，等佢冷靜落黎再放返出黎，重覆係咁做，做到佢有一次唔吠就獎佢

係，你諗法正確，試下work唔work

但佢好勁，我播15分鐘，佢就真係吠足15 分鐘，好似唔駛抖咁

咁我係咪一樣照播，由佢吠到唔吠為止

咁奇怪
賴屎係知要落街就係屋企瀨？

新手請教
領養左隻3歲德國牧羊
想教佢定點去廁所
但佢一日既次數好少
一係忍到放狗先去廁所
一係就襯無人係屋企就隨地去
想問應該點做先教到佢？

唔該你，我再試下

15分鐘好短咋

定點廁所都係圍柵教架啦，可以睇返上面，講左好多教法
不過佢忍到就盡量帶佢落街痾，牧羊狗要行多d，唔係後腳會好易老化

原來15分鐘係好短

唔係啊係驚到瀨屎
第一次抱佢落街成身屎
要兜住佢屎忽先得
明明屋企都痾左成噸屎 出街都有得痾
有無方法幫下佢

屋企一無人就發癲 已經早晚去散步

想問今日散步時遇到惡狗衝過黎咬
我危急關頭用狗繩扯起左佢再抱返

想問有冇可能會整親佢條頸或喉嚨？
我想觀察下佢會唔會有咩異樣
想問巴打知唔知會有咩異樣？

咁如果唔抱佢落街會點？定係其實佢係驚條狗帶？

可唔可以講詳細d，發癲既意思係咩

食得痾得訓得就冇問題
再唔係你揸下捏下佢條頸，佢痛會叫

如果唔會狗帶由佢就會跑返入屋
用車推佢就痾落架車度
但平時我開門出街佢又會跑出去跑來跑去

頭先試過黎冇乜異樣
一陣試多次confirm下

試下咁啦，上住繩練，將佢果餐糧轉做手餵，邊行邊練，一開頭係屋企練左先，定左啦行出門口練

正常都唔會有事，唔洗太擔心

咩都咬 咩都玩一餐 食左4分1張尿布
我係到就乖 但要返工邊理到佢
有買幾件玩具俾佢
狗係咪成左年會定d?

唔該哂巴打我試試先

如果唔理佢就大左都差唔多
佢幾家幾大？

4個月柴犬仔因為嚟屋企無耐所以仲放籠，但一放出嚟就唔肯係特定地方/尿墊去廁所，玩到喪周圍屙，而家試緊出嚟放佢入toilet(有尿墊）想佢屙完再玩，但佢都唔肯，點樣可以train 佢去尿墊thanks

就係等佢痾完先放佢出黎玩

有啲題外話想問
見到有領養3個月大嘅狗
但未打過任何針
想問會唔會有咩問題
因為通常都聽人講要打三針

會成日病

如果而家補打仲嚟唔嚟得切

黎得切，3個月姐

巴打我隻狗好驚青佢聽到去街好開心 但見到陌生人就dup曬尾 D人行過佢又會回頭聞下
有時同佢行新地方就好搶繩好難控制 同會搶住想返屋企 已經用緊半chok但無用 佢扯到嗦曬氣都唔肯停

帶佢見多D人接觸多D就得
就算半chok都好，唔識用一樣變左冇用

姐係要hold住佢 唔好俾佢有機會逃避人？

哥基仔十一個月大
屋企有個圍欄圈左個空間比佢，佢亦都識痾屎尿係里面個廁板，一直都好想掉左個欄佢比佢係屋企自由活動
但係佢一出尼就係咁跟住人，而且一出到尼就周圍屎尿，原全唔識返入去圍欄個廁板度痾
試個將個欄收埋，但佢都仲係周圍㢌，一定要困住佢先識係廁板痾

可以點算想比佢屋企自由活動

其實就咁企係多人既地方就得

逐步逐步黎，慢慢咁擴大佢個圍柵，擴大少少又觀察佢一陣，見到佢100%中再擴大

哥基係咪算易教？
如果由幼犬養起 訓練流程大概會係點 由咩訓練先

其實都冇話邊個狗種特別易教，不過狗女會乖d就真既
幼犬開始既話，首先令佢分開痾同訓既地方

隻狗7歲大，仲未識喺廁所屙屎屙尿只係間唔中會喺廁所屙。平時亂屙會鬧佢，喺廁所屙都會讚佢，但佢都係唔識固定地方去廁所如果喺佢想屙屎屙尿個陣抱佢去廁所佢又會走左去，想問下有冇辦法解決？

學習能力開始下降，不過都可以試下既
用圍柵圍住廁所、床、水，唔好有其他空位，逼佢係廁所到痾
咁樣維持兩個星期

平時隻狗多數係圍栅入面（好多塊一格格好似網咁樣組成個種圍栅），入邊都係有廁所、床、水嗰啲，但佢會照對住出面屙尿。
其實一直想俾佢自由喺屋企活動，但而家就因為佢唔識自己去廁所所以淨係有人係屋企睇住佢先會俾佢出嚟

佢係企係到痾？咁你塊廁板係咪L字板或者有柱？

係呀男仔黎，廁所係L字板

你加我TG影一影個格局睇下，可能係擺法出問題

搬咗屋後我隻狗（5歲女）唔係好敢痾尿咁，點樣可以引到佢痾？依家佢一日痾得一次，好擔心 未搬前佢係識定點痾，亦好正常，痾完就自動嚟等獎勵嘅零食

我隻法鬥仔5個月大，兩個半月返黎關係圍欄好快就學識左去廁所。4個月大見佢小便9成準，大便7成準，就係屋企放養，但佢準繩度愈來愈差亂咁痾，以前學去廁所我有用誘導劑，想問下點可以令佢去準返？我一見佢去啱已經係咁讚又俾野食

五個月哥基女

1）開始有護食問題
第一次出現係四個月大，佢食完嘢之後我即刻收返個兜比佢低聲烏+輕咬左一啖

之後佢食完嘢我都會等多一分鐘，比佢知道我係想收個空兜唔係搶食物

最近開始嚴重左 我行近佢已經開始烏+吠

但轉用手餵佢又無問題

2）暫時出左街5、6次，出親街都唔願行
行兩步就坐低唔郁，等到有車經過先肯行
再行兩近步就坐返低 無限loop
又或者本身行緊 有車經過佢就加速狂奔追車+吠
試過用零食引佢行 佢完全wfc
用緊頸圈

唔是玩嘢，認真貓可以join嗎？我隻貓性格差到冇人有，只係蝦我一個

幫幫手拯救下我

搬左幾耐，新環境狗要重新適應

都係入返圍柵，但係要十成準先擴大，最後拆圍柵

1. 一開始做錯左啦，佢護食唔可以妥協架，只會越黎越嚴重。依家開始轉用手揸住個兜餵，餵少少又拎起幾秒又再餵。

2. 要轉用p帶或者半chok依類有少少壓力既帶，chok果陣要輕快，快chok快鬆唔係拉狗

雖然唔太在行，但係佢點蝦你

多謝回覆
仲有好多嘢想問 加你tg ok?

我隻貓係仔嚟，做公公之前佢當我係佢老婆

做公公後冇當我係交配對象，但相反每逢想撩我玩會咬我，係大大力咬落嚟陪佢玩，咬到你肯睬佢為止

一係就追住你小腿做目標，追到之後一啖咬落嚟

我一摸佢又咬，我瞓教又跳上我張床到想捐入張被咬我。

如果我鬧佢 佢即時發惡鬧返我同準備攻擊我。。。。

但隻貓冇對屋企任何一個人做出以上行為

相中係撩玩發嬲相

搬咗一星期咋，見佢成日忍住好慘咗，依家佢肯痾就由佢，無限定範圍，不過都仲係一日一次

緊係得啦

好得意
雖然我都唔係依方面既專家
但係點睇佢都唔似係同你玩，一開始已經想攻擊你

無限範圍反而唔好，set返個圍柵或者限住佢空間先
等佢慢慢適應

開頭有限範圍俾佢，但佢成日喊扭計要出嚟 限咗都係無痾

慢慢會習慣架啦，唔洗太擔心
佢痾果陣讚多D就得

佢一痾就瘋狂讚又獎零食，但始終佢周圍痾我要抹地，佢唔知係咪都明白自己製造咗啲麻煩出嚟，會一直唔出聲喺隔離望住

一般要幾耐時間去適應新居？我隻狗又特別細膽好彩佢無分離焦慮

係咪以前痾錯左有人鬧過佢？
set圍柵教返佢定點廁所先會穩定到

都可能係，佢試過痾喺床跟住俾人鬧

好我試下限返佢先

狗狗上星期絕育 近呢幾日不停亂痾尿 仲痾係自己張床 全家人出門口發脾氣又亂痾 但便便佢又識返去廁板
請問關唔關絕育事 又或者因為成個星期無出過街散步

成個星期冇出街佢唔係屋企痾仲可以去邊到痾
識去大都唔一定識去小架

但佢平時唔出街小便架 去廁板小便

身體分泌唔同，環境唔同係會影響到
最壞打算係重新教過

我隻狗有分離焦慮
明明識去廁所痾 但老豆一唔帶佢出街佢就一定會係廳正中間到痾
請問點樣可以改善佢呢個壞習慣
鬧又鬧過 佢平時痾啱都比好多零食佢
但佢係特登發脾氣先係廳到痾
同埋明明以前都好定時每日去2次
宜家無啦啦零晨多左次 好準時會自己起身嘈醒我地叫我地開房門(佢識得唔係房痾)
唔知咩事 會唔會減得番做2次
唔該哂

只要係屋企既時間唔點理佢對佢冷淡D就可以解決到分離焦慮
但係要成家人一齊做，既然佢凌晨會痾一次咁不如唔比佢入房或者開少少門比佢自己出去，唔洗下下自己起身

至於痾多左既原因有好多，年紀問題、地盤主義、學識左係屋企痾冇必要忍

係屋企反而係佢唔點理我地 趴係地瞓足一日都得 但如果我地入房閂門唔比佢入佢就會嗚嗚叫再發脾氣亂痾 好痴身

其實佢唔係發脾氣，只係佢亂痾完你地會鬧佢，某程度上佢覺得成功吸引到你地注意

隻狗成日吠隔離屋親戚 佢地一經過就吠
打開門又好nice同佢地玩
點樣改變到呢個情況？

另外隻狗長期都好易好興奮咁
摸佢一下就撲上身
有時想佢坐定定咁摸下佢都唔得

唔該你

狗狗二個月大 見到手就咬 仲愈咬愈大力
睇過細個唔教大個就大件事
想知點樣教好佢

隻狗五個月成日咬人又食屎點攪好

咁開心興奮都會吠，依d好難改到

另一隻佢一撲上黎你就唔理佢就得，完全擰埋一面唔好有眼神接觸就得，冇撲就讚

用d耐咬玩具同佢玩，一咬手就收埋，隔一陣再比

咬人係因為玩？

食屎就試下買d消化酵素比佢

隻狗4個月大打第二支針
但仲係好怕出街, 成日落街就想番屋企
又唔肯行, 扯住你番屋企
可以點算? 已經每日落一次都係咁

半歲唐狗女
教極都亂屙屎尿係屋企 點搞

最慘佢特別鐘意咬手
收埋手佢可以咬你手臂
撲上黎咬咀都試過

帶佢去耐d，可以既話帶佢去多人既方地坐下
習慣左就得

平時每日帶佢去幾多次街？

你果隻咩狗黎？
兩個月可以跳到上個頭到

佢係玩，不過唔識就力，會咬到人流血

買左啦，但都係照食屎

兩日一街街

有冇試過用玩具轉移，例如掉波比佢跑或者同佢拉扯下
食屎果到你要轉落街痾等佢戒甩左先

咁佢一定係屋企痾啦
都係果句，教定點廁所一定要set圍柵

有呀，但一冇野咬就咬人😂
咁可能要等佢大d先可以戒到
Btw麻煩哂你

你好，想請教一下，我領養左隻混種比熊未到2歲，bb既時候拎番黎，佢細個好乖，但大大下開始有攻擊性。佢如果鍾意果個人就點玩都得，唔鍾意就直接會咬人...我覺得轉捩點係佢半歲果時同其他狗玩果時比一隻狗咬左啖，所以佢而家都唔鍾意其他狗。
另外就係有人抱住佢既時候佢會特別有攻擊性，我上網睇呢個係同佢覺得有人抱住既時候自己地位高d/勁d咁解
請問我應該點教佢？

八哥黎 佢可以坐係大脾爬上心口再爬上塊面
如果有玩具同手 佢一定咬隻手

因為佢依家換緊牙，所以係會牙痕會成日搵野咬
你同佢玩多D過左依個時期就得

就係唔好抱住佢同埋比佢上梳化
如果佢係會經常上梳化，我估佢攻擊人個地點應該就係梳化

睇你點同佢玩啦，你拎住個玩具定係到佢緊係鍾意你隻手多D
你拎個玩具fing下，整下聲，或者輕輕打佢塊面，佢會想咬個玩具多D

我隻貴婦一年前領養 而家五歲女 已絕育
相信未領養前係繁殖場
而家無人係屋企時 有時會係門，窗或廁所門係咁跳 跳兩跳就會瀨屎或尿係地下
無人係屋企時出而落大雨 或行雷又會跳同瀨屎尿係地下
請問點教🙇🏽‍♂️

幾耐帶佢一次散步？

兩三日 有時早上帶左佢出街 我返左工佢都會瀨屎尿

佢只要有人抱住就會攻擊d唔鍾意既人，btw咁我地試下抱少d佢，thx🙏

好，咁我再觀察下先，麻煩哂你

佢要放電所以跳黎跳去，帶多d落街跑下，同埋買d益智玩具比佢冇人既時候玩

得一個星期加上係5個月大所以都冇得點教，想佢出街痾既辦法就係帶多d佢出街，每次不痾不走，貼腳邊係好事，踢到唔緊要，慢慢佢會識就個安全位，no暫時依家都唔會識分，識sit同hand已經好勁啦，可以試下down，手揸零食引佢去低位再輕輕禁全佢膊頭骨果個位

你好我想請問一下，
我有兩隻狗一隻三個月一隻四個月
三個月嗰隻今日第一日嚟到我哋屋企但係成日俾大少少嗰一隻咬我應該點做 我已經試過分開佢哋但係帶嗰隻都係咬細嗰隻我有咩方法令到佢哋可以和平相處相安無事 thx

佢未慣上繩所以驚同緊張，令佢唔想痾，慢慢會習慣。
No你可以試下加埋篤頸，令佢唔舒服，將no同負面野聯繫

三四個月應該係玩下咋？

睇落去唔似 四個月嗰隻一見到細狗就係咁吠好有攻擊性

開心興趣都會吠，除左吠會唔會嗚？
同埋有冇試過留血？

唐狗女兩歲 會E牙咬人 點算好？
已絕育
E牙原因層出不窮

護食
梳毛
嘈醒佢之後伸手想摸佢
去完街用毛巾幫佢抹手

通常佢一E我就停 大聲問邊個E牙！企係佢面前 諗住佢會驚比我繼續
但隻手一靠近佢又會E
點搞好

領養左隻唐狗bb，4個月，玩到唔識停，一叫停佢就咬人手腳。好中意咬紙巾。有時連玩具都唔show, 點都要咬人既手腳

流浪過？

警犬教唔教 會無啦啦咬人

BB係鍾意玩同咬手，咬手既話就禁佢條脷，禁到佢縮再放跟住同佢再玩玩具，咬玩具就讚下佢

屋企隻狗8 9歲領養嘅
以前唔這識得定點大小便
仲有冇可能教得識係屋企痾？

四腳定兩腳？

年齡大左學習能力低左，但係都可以試下

都係用圍柵果個方法
一開始圍住得廁板，床，水，冇其他空間
兩個星期之後慢慢擴大
每一次擴大睇下佢係咪100%中
最後先拆圍柵

有咩方法可以教得識？
試過尿盤放返啲有佢啲尿嘅墊唔得
但係佢學tricks個啲都仲係好快學識

屋企隻柴犬對自己人/陌生人都好熱情
但係對工人又咬又吠
工人行埋小小就吠
可以點 好驚佢整親工人姐姐

貓教唔教到
佢成日咬我好苦惱

教警犬ok?

工人姐姐黎左幾耐?

貓我都學緊
不過我覺得要訓練動物首先要知道動物既習性

佢咬你
你咬返佢就得

但係兩星期完全唔俾佢出街？
佢依家某程度上其實知要出街先痾得 但急得濟會屋企痾

要佢係屋企痾就係要將佢生活習慣改變

邊隻口罩岩d 2隻腳既狗
好撚具攻擊性

果d冇
要以牙還牙，以暴制暴

見到啲四腳好乖 從來唔亂咬人亂吠
相反啲兩腳既好似癲狗咁對住人咬 又成日亂吠 點做好?

我有追po, 試過但唔work,一放開佢再咬過。彈過咀仔都唔怕

係 大約三個月大接佢返屋企
發現佢既時候係公園得女仔腳板咁大隻
經愛協再接佢返屋企

我隻細狗比野嚇親休克 急救完會唔會有後遺症

求救

有無原因狗仔係大家瞓晒覺會係廁板尿尿
但平時就係屋企周圍痾
不過便便就大多數都去廁板痾

唔該曬巴打

佢咁岩同柴柴同一日黎
但姐姐上就到

大約舊年3月

咁冇得教
等侯人道毀滅

始終係BB，煩係好正常，種種既方法都係令佢做少D同埋唔好大左都照手

由3個月到依家都係咁？

依家冇事就得，不過要知道佢係比咩嚇親

估計係因為訓哂教佢係平靜既狀態會識去
有人係到佢處於開心興奮狀態，之後失禁

工人負責哂佢起居飲食
同埋佢想咬個工人果陣你地唔好抱走佢
反而要捉住佢跟住反佢肚

我隻貴婦女十歲喇 細細個俾第二隻狗狗爭過野食之後就好鐘意收埋啲野食
可以一啖食哂嗰啲就唔會既，但一大舊少少要慢慢咬 etc.潔齒骨嗰啲 就一定會挖個窿收埋，仲病態到挖完一個位又會覺得唔安全，一直含住舊野周圍搵地方收
之後又唔會攞返出黎食
可以點搞

一收埋你就係佢前面拎返走

玩具貴婦應該養左兩三年
之前係家姐養 後尾佢搬左返黎先帶埋黎
以前家姐俾佢周屋屙無特別教
而家佢係屋企又係屙得好隨意
覺得佢知係邊個位屙
但10次得5次係附近屙
仲要得一次係屙得中張紙
有係佢屙啱位嘅時候俾野佢食
都試過佢屙係第到時鬧佢之後唔理佢一段時間
但都係無乜改善

好！佢都有改善，不過要加緊訓練先得！

因為佢痾完你唔清佢唔會係同一個地方再痾

但佢反而調轉
有時佢屙左係張尿布到唔換佢反而會再屙返上面其他位
但見屙到無位幫佢換張佢就屙第到

睇下你屋企有冇露台，冇既話廁所廚房都得
困佢一日觀察下，放兩張尿墊睇下係咪真係淨係去死一張

唔該巴打 我再試試

佢俾個膠做嘅錢甖揼親 不過完全冇重量 可能跌落嚟嗰陣掂到個頭 所以暈低咗 佢而家都正正常常咁 不過唔知會唔會有後遺症 所以想知多啲方便去睇住佢

同上面啲狗仔一樣 鐘意咬下咬下啲手腳
但佢6個月絕完育就開始有漏尿同會發脾氣咬人咬到流血

佢真係當工人係仇人咁..
之前已經咬到佢流晒血
罰佢坐監又冇用 鬧佢又冇用..
姐姐而家見到隻狗都要調頭走

巴打，仲有個問題 佢會揀人蝦 仲會吠家姐。佢咬人我會放佢入籠冷靜 但佢知要罰就會掙扎得好勁。除左食物，有無咩快速calm down既方法？

都唔會有咩後遺症
不過詳情緊係問返醫生好

先解決護食果到
轉用手揸住個兜餵，餵下又收下，練一排先，驚比佢咬可以用毛巾包一包手
就算咬都唔好縮，反而要推開佢
*話比佢知唔可以用咬黎解決問題

戴住口罩練
一咬就反佢肚

掙扎係好事，即係佢覺得係負面野
咬人>出現負面野，咁佢就會減少咬人既行為
不過唔係一兩次就做到依個效果，要重覆做

睇你地D回覆我就覺得我自己個兩隻老虎狗好乖

法國老虎狗

大師
六個月柴犬，平時冇咩野

1)去完街抹手腳會咬人

2)一阻止佢做某啲嘢，例如唔俾佢咬爺爺，佢就會開始咬人模式唔算勁大力唔會流血，我企喺度用手指住佢話佢，佢仲會跳高瞄準手咬。似乎特別唔鍾意我地伸食指出黎有冇辦法減少呢個情況？

3)出街前上繩，佢好憎條繩，一拎出嚟已經起晒"鋼"
上繩會激動咬到我損損地咁，比平時大力好多
有冇計
我買咗條新嘅狗帶，未帶過，但依家一拎出嚟俾佢見到又會請下佢食嘢咁，等佢有好嘅聯想有冇用

如果佢為食既話，抺手你可以一邊抺一邊獎佢食零食同埋讚佢，慣左就冇乜問題。

我要知道你用緊咩繩先教到你

佢好中意將跌落地既野咬走，試過咬住啲細件既野唔放，叫佢leave會避我眼神同低聲吼 之後攻擊(例如咬我隻手)，可以點搞。 大件啲既物件我hold得住就處理到，但細件啲例如橡根就難啲

其實係要強行拎架
一咬就要反佢肚
或者你可以由大件開始，拎返之後就讚佢同比零食佢

大師 我有野請教
5個月大金毛仔仔
岩岩帶番屋企一個星期
頭幾日教左佢去廁所大小便 佢都有準確屙到
但呢幾日佢開始間唔中會係自己張床 被 或者地布到屙尿 初初無鬧佢 淨係拖佢去廁所話佢聽呢到屙先岩 另外佢屙過既地方我都會即刻抹乾淨除味 但呢兩日佢係自己被到屙得密左 究竟應該用咩方法可以話到佢知正確大小便位置

拎返後有讚佢，不過細件既就令佢反左肚先拎？等佢無咁易咬到我地？

唔好比太多床，被之類既野
佢5個月既狗仔其實佢唔識分咩叫床咩叫被，覺得同平時痾果D廁所差唔多
到佢痾返正確既位置就讚下佢

驚比佢咬到就反肚先拎

另外我仲發現到 佢會係廁所屙完屎之後 轉個頭就唔肯係個到屙尿 然後佢走番入房係地下屙 有咩方法可以令佢屎同尿都一樣屙係果個位？

個廁板要大D

師傅想幫兩隻柴犬增肥
想問有無方法

而家一日兩餐, 大約每日食100g 左右Origen 糧
次次都食唔哂

加肉，同埋食唔哂就收唔好放太耐

怕唔怕無肉之後唔食?

可以詳細d 大概每餐加幾多肉同埋有無特別野需要注意感謝

另外仲想問如果轉生肉糧對增肥有無幫助

高能量既糧一定會肥D
有個更有效既方法就係先餓一日，之後再比少少，慢慢加上去(不過如果唔為食既狗就做唔到)

佢地唔算好餵食
如果俾飯會否可以增肥

都會，但係餵飯毛色冇咁靚

明白 感謝大師

屋企有隻8歲北京，到而家都唔識執番隻公仔或波番黎

依個技能唔係隻隻狗都識
品種好大關係，有D狗種天生就唔鍾意追野，所以就唔會執波
其次就係本身既性格，即係就算品種上鍾意追野(例如金毛、拉布拉多)，個別性格懶都唔會睬你
仲有要由細開始培養，因為BB通常都活潑，利用佢依點同佢玩

之前提到罰佢入籠就會掙扎，只能夠強行抱佢入籠。係咪唔應該抱佢入去？

多謝師兄

唔建議抱，最好落繩帶佢入籠

估錯

上繩帶隻狗出街，經過其他狗，佢會好興奮扯線狗衝過去，成個痴漢咁⋯但帶佢去過狗公園幾次，喺入面佢都自己行行企企，啲狗埋嚟索佢，佢都唔多理，成個毒撚咁⋯
係性格？

狗仔7個月大 瘋狂地鐘意奶人 咀同手同腳趾都熱愛奶
夜晚比佢上床訓 完全奶到忘我 搞到我訓唔到放番佢落地
追加最近咬人越嚟越大力
no極都唔聽 大師 到底要點教

我隻柴柴都係，一著拖鞋就狂咬
有時番工見到我著鞋又吠
見到我著襪又吠

我隻唐狗女依家去到狗公園，見到啲佢好鍾意嘅狗就會衝埋去追住黎咬人地頸，仲叫極都唔聽，勁興奮嚴 我肯定佢唔係想攻擊人地，而佢從來都唔會整到人地受傷，佢真係純粹好想同人地玩，但可惜未必個個主人都okay自己隻狗俾其他狗咬...佢無興趣一齊玩嗰啲又完全唔會搞人

重點係佢之前都唔係咁...我唔想其他主人唔俾自己隻狗同佢玩

請賜教

因為你越拉住佢，佢就越渴求果樣野

首先唔好同床訓，分返開主人地位
買d磨牙骨比佢就得，通常大左就唔會咬手

出門口有冇吠，有得係分離焦慮

都要睇埋對方隻狗係咪都係咁玩，兩隻都係咁就冇得搞而且唔洗教，如果對方唔係既，純粹好似比人虐待咁，咁就要阻止，你一手叉落佢大脾對上果個位置或者抆佢後腳，之後再上返繩冷靜一陣

出門口好乖，只會眼定定望住
有人係門口都唔會吠
淨係狂咬腳同手

佢幾大？如果都係幾個月就正常，方法都一樣

5個月
我唯有比其他玩具佢咬，令佢分心

磨牙骨幾有效，有得食又有得玩

同埋請問點樣有效訓練定點大小便
我試過跟上網學，放d尿片出黎，之後逐少逐少減少個範圍，但係佢一見到尿片就咬
之後買左廁板，佢又訓上去玩同咬
依家通常都係睇準佢就快屙，因為屙前佢會狂跑
就抱佢上廁板

最有效係用圍柵逼佢係廁板痾，等佢習慣左再擴大

I’ve just opened a pet store 🏬 hopefully it attracts many customers since I’ve bet the farm on the shop.

想問下
狗狗唔會向屋企大小便，次次要去散步先去。
thank

屋企隻細狗好貪玩 叫佢摸佢都即刻拎個波黎叫我掟 連續玩半個鐘都唔會攰 點搞好

It depends on what is your shop position. you may need diversified service to attract different customers such as training, grooming, online shopping, and delivery. Find me if you need help

正常呀
狗係唔鍾意係自己地方痾

可以試下買D益智玩具比佢自己玩
不過佢唔放電就會係屋企搵其他野咬

但係返工，無時間同佢散步。佢要忍到我返嚟先去。可以點訓練屋企屙？

星期六日去狗公園, 如果無分大狗細狗區

唐狗一定比班Poodle主人歧視, 見過好多次, 唐狗走過去, 即抱起同走
但其他純種大狗就無事

btw, 有時都要睇下對面隻狗狗想唔想玩

要等佢忍唔到先會係屋企痾，同埋隻隻狗唔同，最壞情況忍到膀胱炎。所以我建議係返工前放一放，放工返去再帶

我綜合左馮係黑色尖耳或者個樣衰少少既狗都係比人歧視

都明既poodle太細隻, 有時大狗玩得太興奮, 有機會撞親poodle

不過係狗狗既世界, 應該唔會分純唔純種, 係人類先會咁

A慢慢取代緊你個位置
所以一齊餵果陣你要控制返個局面
比B食先，一路保護住B唔好比A過去

我隻唐狗b最近都係。屋企人出去唔會吠，但我出就會又喊又吠。咬人嗰度已經有啲改善，但一興奮就叫唔停。

一歲半松鼠女
因為工作關係，每星期只會帶佢落街2-3次
見到其他狗一定會吠...
小朋友經過/跑過都會吠
未見過嘅大人行近佢都會吠...

求解決辦法，好想佢落街可以同其他狗仔玩
Thanks!

因為你成日照顧佢，所以佢當你係佢阿媽
依家因為比佢獨立D就得

齋吠唔咬就帶佢狗公園放繩比佢
不過依樣野要時間練習

佢吠個陣應該要點做？

依個係一個主人地位問題
你地位太低令到佢覺得佢先係leader
下次佢吠既時候唔好抱起佢，用繩控制返佢

主人地位應該點樣確立

散步黎建立就最有效，要佢跟住你黎行

柴犬bb成日咬野咬人 大聲話佢或者抱佢入籠都照咬點算好

我個隻5個月大都係咁
可能出梗牙仔，唔舒服，我會比d玩具佢咬，舒緩下

㩒佢果陣佢會想嘔咁 但一放手佢又想咬番呢 呢個點搞

正常
你點鬧佢鬧都係聽唔明
不如買D玩具同佢玩下仲好

做得岩，最好買D膠製既，佢地會覺得好咬D

所以要自強

正常，就係要佢唔舒服
如果真係唔得就用第二個方法
上繩，之後佢一咬就chok一chok佢

另外想問下點樣教狗狗出街唔搶繩
柴柴一出街勁興奮，周圍聞，周圍衝

搶繩主要都係用反向練習
上頸帶之後佢衝你就反方向行
原理就係要佢一搶繩就自己chok自己
唔洗特別要no佢，但行得好要讚

今晚試下

有啊 佢咬一陣就唔咬轉咬圍欄同尿墊定係要再買多啲玩具俾佢咬

兩三款都夠
不過要撩佢玩

我隻臘腸狗今年8歲，逢有人出門/返屋企都會狂吠，最近半年吠得嚴重左好多，愈來愈大聲同長氣，可以點搞
佢好為食，但吠緊既時候連野食都吸引唔返佢

只限屋企人出入門口?有人行過冇野?

我地住村屋三樓 ，有人行過佢唔會聽到，係有人開鐵閘行樓梯上黎先聽到，所以主要係吠屋企人，或者其他黎我地屋企既朋友

地盤意識太大，覺得地位高過主人

咁應該點做？可以tg講？

訓練上可以由散步開始，要佢係你隔離或者後面，係你lead緊佢
下一步就係係屋企上住繩，一吠就chok+no，然後帶佢入一個密室困十幾秒，靜左再放返出黎(搵人幫手係門口禁鐘不斷練)

另外心態上唔好咁縱佢就得

三個月左右大嘅柴犬，前幾日帶返屋企，
凌晨喺籠成屋瞓晒嗰陣會嗚嗚嗚好似狼咁叫，有冇得解決？

都有，最近佢大個仔左，咬小左人，但就有小小object guarding,明知咬左唔拎走得既物件會俾我話俾我罰，都會照擔走

你係佢附近訓，比佢望到你
再嗚都唔好理佢

最好搶走佢，唔係會越大越衰

柴b搭單一問，一放出籠就興奮到停唔到，又咬手/腳，有冇方法令佢出籠冷靜啲？

開始上繩同佢玩，一玩得粗魯就chok下佢

都係唔多冷靜周圍衝，衝唔到就咬返繩

平時少出黎所以一出黎就會咁，再D大唔洗困籠就唔會咁
咬繩都係，一開始係唔慣所以會咬

想狗狗佢係返屋企痾 之前係用狗籠做廁所
佢大左急尿勁左 用埋出街佢鐘意左右兩邊行 點可以教死佢係我屎旦一邊行

佢會行我前面
見到其他狗就停，或者兜路

如果對面隻狗沖過黎，佢會吠
有小朋友行近佢 仲會好惡添

成日咬鞋/拖鞋應該點做？
幾個月大已經咬到好大力好難拎返

巴打 我隻哥基女十一歲 以前流浪過 鼻仔有疤痕（唔知係唔係俾啲狗蝦）到而家一落街散步就會係咁吠啲狗 叫極都唔聽 即使係好遠見到啲狗 我已經即刻喝住佢都冇用 我又試過佢見到啲狗嘅時候餵佢食嘢但係佢都唔食 可以點教

唔帶佢落街佢忍唔到就會係屋企痾，不過我唔建議
出街左右衝既話態度強硬d就得

要知佢係咩原因而吠先解決到
教定點廁所要用圍柵教，逼佢係指定地方去，再慢慢擴大

所以就要佢跟返你，依家係一隻唔識做領袖既狗逼佢做領袖，所以佢就會咁

幾個月大係好鍾意探索，覺得果樣野好咬就會係咁咬，所以通常都會限制住佢活動空間等佢過度左先

我隻狗由BB開始養, 依家6歲
冇人埋到身, 唔掂得, 家人已比佢咬過幾次...
每次接近佢都係玩命...

試過交比訓練師, 點知訓練師話太惡攪唔掂
仲要返到屋企仲惡過之前....

可以點TT_TT

咁要點令佢跟我行呢？

但係連放佢出嚟玩嗰陣成日去搶人地著緊嘅拖鞋/褲，咬到腳好痛，想抱佢/拎返啲玩具又咬手

咩品種？極少數連主人都唔認

用反向訓練，佢衝前你就反方向調頭行，理論上佢會自己chok自己，之後就chok多幾次佢就知跟住你先會行得舒服，慢慢就會跟你行

唔該晒！ 會試試

出面有人行過吠係因為看門口行為，要提升返主人既地位再係佢吠既時候喝佢就得，再唔得就用繩係佢吠果陣chok一chok佢然後困佢入房
出門口吠就唔好理佢，我估係因為佢之前吠果陣你地又返返轉頭哄佢，所以佢以為吠會有人摸

我有關於狗狗潔齒問題
我都知道應該刷牙係最好, 但係如果佢好抗拒刷牙, 有咩計
同埋出面好多個D潔齒棒, 其實係咪無咩用

高成本: 街市買舊牛膝煮熟比佢食
低成本: 寵物店有加工磨牙骨

好, 明白

係街執返黎既，唔知混左啲咩種...
細個成隻豬仔咁，依家變左肌肉佬

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

肌肉佬？唔會係pit嘛
如果係既話咬主人都唔出奇
有冇佢大個既相？

光復香港
時代革命

巴打又係我啦，我隻唐狗換牙無食慾，連新鮮野都唔想食

我隻貴婦 6歲了
脾氣好差 會咬屋企人
一唔中意就會「咕」
「咕」完就勢人 真係大大力咬個隻
睇人教話指住佢個鼻 都無用
困擾多年 可以點做😔😔😔😔

換牙同食慾冇乜直接關係
換牙會更加鍾意咬野
會唔會係有其他因素

簡單D黎講就係惡過佢
比佢咬都唔好驚
然後係佢最惡既時候強行反佢肚

佢咕嘅時候已經長期起鋼
反佢肚一定會佢咬
之前試過比佢咬到手指d肉吊吊fing
或者有冇d防咬手套推介

防咬手套非常有用，只要禁過佢一次以後就會好好控制
不過一般寵物店好難有，要買就上網買

謝謝你
好人一生平安

屋企仲養咗隻貓 點令三個半月柴唔追貓？

我隻3歲柴女唔肯俾我剪指甲，用零食都唔得，肯俾人捉手捉腳，但一見到指甲鉗就狂縮，細個嗰陣試過剪到流血，係未有陰影

我隻狗仔明明識去尿板柯尿....但係最近冇人係家時就周圍亂柯尿....
仲試過柯落自己糧兜到....我地一返到家佢就知做錯野會即刻lay埋....
佢應該係發脾氣特登亂柯...但明明晚晚都有出去散步....
請問我可以點做?完全唔知佢因咩發脾氣...

我隻史納莎婆婆仲未學識定點廁所，屋企冇人就吠，試過一直吠到返屋企先停，岀街見到狗就衝過去同吠，有時見到小朋友又吠，唔肯定係咪我家姐屋企生左小朋友，當d小朋友係家姐嘅仔仔咁同佢玩？
其餘時間好乖，好聽話亦都好冷靜

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

你好
我本身養開兩隻英短貓，一隻兩歲，一隻十歲。近幾日養多了一隻唐狗，呢幾日都把狗大部分時候放在籠觀察，晚間會用一個鐘與狗出外散步。
發現左一個問題，細貓會對狗好奇，會行到好近狗籠八卦狗，但狗發現她靠近時，多數都會先發出烏烏聲，再向貓吠過不止！想請教有咩方法可以培養佢哋和平相處？

BB係鍾意玩，大左就唔會
你可以SET圍柵等佢過左依段時期

係有陰影
唔咬既話就逼佢剪，但係每次唔好剪咁多
一路剪一路讚

佢幾大？
有人就100%中？

我阿嫲果三隻大狼狗好乖 服從性好到仆街
阿嫲次次買餸都會有埋佢地 三隻狗好似G4咁
阿嫲入街市買餸佢地會sit係一個位等 坐係到等

但一見人踩單車會係咁跟住單車跑 跑一陣發現可能唔係我阿嫲就會坐返原地望住個街市門口 我阿嫲一出黎三隻狗會圍住我阿嫲係咁轉圈 咁住嫲嫲一聲阿1阿2阿3走啦返屋企啦又變返g4咁

我阿嫲都會踩單車 關唔關事 佢係對面街見到單車都會極速狂奔去望下 係咪因爲驚我阿嫲棄養佢地

真係好乖 附近啲街坊都識曬呢幾隻狼狗 唔會吠 小朋友任摸任影相都唔會吠

係咪應該唔好叫阿嫲踩單車

佢幾歲？太老冇得教架

要等佢慢慢習慣
有時放隻狗係屋企探索下，因為係個籠到本身就會令佢緊張

狗既學習模式係用聯想，我試下簡單D講
狗係門口等 –> 見到阿嫲踩單車 –> 可以返屋企
所以佢地見到其他人踩單車會有一刻以為係阿嫲，就會衝上去
加上狗視力唔係好勁，所以衝到上去先知原來認錯人
可以既話係唔好次次都踩單車，唔好比佢地習慣踩單車就係阿嫲
或者重點訓練stay，等佢地冇阿嫲既指令係唔會離開

佢地唔鐘意返屋企 最好我阿嫲日日帶佢港島一日遊
而家阿嫲綁係欄杆 但佢地就會嗚嗚好似好淒涼咁
跟住啲街坊又放咗佢 佢又sit係到望住街市個門口
但去街市買餸行路要半個鐘 唔踩單車行到仆街

只要阿嫲係到，佢地去邊都冇所謂
咁強化stay會好D

點樣再強化
佢地真係好似識聽中文咁 佢地好鐘意一間燒味飯
有次阿嫲話今日做節好多人買餸 你地乖乖地咪嘈 唔準食人地比既野 陣間買燒味飯比你地食
我阿嫲返屋企條路係街市轉左 燒味飯係轉右
上次阿嫲轉左唔記得 三隻吠到仆街
一轉向即刻收嗲做返G4

得閒既話就係街市門口叫佢地坐定定
好似平時咁，不過出返黎又入返去
不過阿嫲年紀大要量力而為

感謝感激試下先

8歲，係呀，有人100%中（柯出界唔計），柯完仲會黎扭餅食，我隻狗以前同我媽住寵壞曬會亂柯（細個時好乖識去尿板），但黎我到住都住左年幾，間唔中就會亂柯，但依排幾乎日日都係咁

會唔會係因為尿板痾左，唔想係同一個位痾
冇人既時間試下落多幾塊尿墊係唔同位

好多時尿板一篤尿都冇都係咁

咁要set圍柵教佢係冇人既情況痾岩

我改用手餵佢就肯食囉。呢幾日真係無乜食慾不過見到佢鼻仔有小小損左，會影響到嘛？

多謝建議 ，試下先

11歲

因為本身屋企仲有隻poodle
poodle仔太自我，話佢唔聽
試過將佢兩個分開，婆婆就好似教得到少少
所以會唔會poodle仔教壞婆婆...？

到真係就剪佢個樣會好兇，有機會會咬

Can you define your dog’s body language? I’d like to know more about it

狗係群體既動物，互相學習係好正常
但係史納莎真係有點老，教唔到廁所
冇人係屋企親吠係因為分離焦慮定其他原因？

咁戴個口罩剪，一係就唔好剪直接帶佢落街跑磨平佢

That is so extensive. Do you have any specific?

如果係分離焦慮症可以點教？

仲會吠隻貓有時，係想攻擊定玩？
同埋佢一入籠就即刻屙督尿，好似想我地清潔放返佢出嚟咁，應該點教佢？

就係有人係屋企都比佢習慣獨立自己一個
例如唔好同房訓，唔會比日攬攬抱抱

3個月就應該唔會想攻擊既
可能會有少少聯繫，次次痾完尿就可以唔洗困籠
不過咁細係教唔到廁所

因為都長長地，會唔會傷到狗狗？

入親狗袋都痾尿係袋 可以點改?

正常有落街散步都唔會傷到
我養過好多隻狗，隻隻都唔會剪，隻隻都冇試過爆甲

太興趣？

我諗都可能係 佢唔太鍾意入袋 要格硬入
同埋佢出去玩 去D狗狗café 幾個鍾唔痾 一入袋就痾

佢已經慣左一入袋就痾
要改變佢個習慣先得
咁平時廁所係點解決？

佢平時屋企廁板痾
夜晚出街散步從來只去大 唔去細

咁佢係廁板痾完再入袋都會痾？

佢唔係係廁板痾完即刻入袋
可能係廁板痾完隔一段時間先入袋

咁平時你拎個袋出黎佢會唔會好興奮？

都會呀 興奮 但唔肯入 要用零食引佢入

咁你可以試下得閒就拎個袋出黎，但係唔係帶佢出去
等佢開心一輪又又收返埋，重覆做
順便睇下佢會唔會係依段期間返廁板到痾
等佢痾完先再入袋

睇標題禁左入黎 以為係教點樣教啲會拎警棍嘅狗

果D教都哂氣
等候人道毀滅

教點樣打狗 馴服狗

最高嗰隻指甲可以點處理

咁好易
惡過佢凶狠過佢就得

佢跑既話一樣會自行磨平，睇下佢鍾唔鍾意玩追波

好 我下次試下 thanks

另外之前話咬人可以開始上繩，但解狗繩嗰陣佢又咬人，一伸手埋去佢就唔想俾人掂要咬人，好難搞

想幫佢抺下身，抱佢之類都有時會咬人，已經可以咬到流血

如果上繩可以做到就上住繩做
做慣左先解

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

我男朋友養左隻茶杯貴婦狗五年啦，一直都無時間教佢，依家隻狗成日係屋企隨地大小二便、挑食（細個開始有食人既食物）、遇到其他狗會惡、護食，請問可以點樣教番好佢

首先教廁所就set圍柵限制住佢個活動範圍，等佢習慣係廁板去
放低兜耀，唔食就拎走下餐先再餵

護食係對住其他狗先會？

D狗太熱情成日撲上黎可以點應付

Sor岩岩開完post先見到呢個post

但佢好似唔識餓咁，本身已經好瘦
護食對住人都會

挑食同護食好少會同一時間發生，兩者係矛盾
咁平時係點餵佢？

隻狗成日自轉好似破地獄咁唔知搞咩

狗狗領養前可能比單車嚇過，宜家出街一見到單車經過會用盡全力衝過去好危險可以點算

精力消耗唔到，要帶佢落街放電

帶佢去睇人踩單車

領養咗隻狗，佢一見到嘢食就痴咗線，有冇辦法可以令佢冷靜

轉用手餵，邊餵邊做服從

10個月柴狗成日都勁興奮 一開門就跑出去大堂跑嚟跑去 捉都捉唔到 但係上帶落街就拉極都唔郁

因為佢覺得佢先係大佬
想行就行，企就企
建議出街猜P字帶

一上帶就雪硬咗咁 每次落街最後都變手抱 點搞

佢未慣
下次逼一逼佢行
唔好抱，一抱就等於獎勵緊佢企係到

其實唔好一野就逼佢行，
反而要分析左佢唔肯行背後有咩野原因
首先你要觀察下佢上左繩後除左宏觀望落去定格外，可以仔細觀察身體各部位，如耳仔有無跌落嚟，尾巴狀況，眼神，
不過就你所提供嘅資訊嚟睇，佢係驚嘅機會就細啲。
我想知 隻柴柴係屋企上繩會有咩野反應，見到繩同上左繩後

仲以為係popo訓練員

通常主人見既野會同其他人唔同
所以好難知背後個原因係咩
加上柴犬我行我素，所以我都幾肯定佢唔係驚只係唔慣
不過上繩係出門口前做而唔係落到街先上

狗仔亂咬嘢點好？紙皮碎，紙巾碎，咩細粒嘢都拎嚟咬驚佢出街會吞咗啲嘢落肚

咁現時為止出街有冇執過野黎食

我發覺隻狗仔咬野係無得教,
唯有收好哂d野
最近覺得佢乖左

佢當左咬人係親切既表現
wtf, 但最近都好左少少,無咁大力

4個月大柴柴嚟 未出過街 喺屋企嘅情況嚟

睇下咩年齡
一歲之前係好正常，因為探索同埋牙痕
通常越大越少再咬
正確咁比玩具佢咬可以舒緩下

唔咬玩具
咬電線,咬衫,咬報紙,咬鞋
同埋佢好醒
佢一見到我就會停一停

4個月大搵野咬好正常
鍾意咬紙可以買D麻織類玩具

收起哂佢+set圍柵
淨係放返D玩具出黎就會戒到

試下

個半月大 法鬥
好中意咬手 腳 會撲人隻腳 成日俾佢kick親可以點教？

咬手 腳都係正常，可以參考下上面方法，或者上住繩黎玩，一有咬手就chok一chok，緊記BB唔洗太大力
撲人基本上唔理佢就得
佢大左就唔會kick到人架啦

我個隻狗唔會撲我因為佢知道我會打返佢落地
但佢認得其他人,邊個玩得就會撲佢仲會咬.
家陣我都廢事教佢,由得班傻仔俾佢咬
玩得咁開心呀拿

周圍大小便可以點教🤦🏻‍♀️ 想訓練佢喺浴室去 每日只會肯自己去浴室柯一兩次 其餘都係周圍柯 好似有啲想玩野

其實唔理佢就得，撲完得唔到想要既注意就唔會撲

因為佢習慣唔到，你困佢係浴室一排，佢次次都係浴室去就得

會唔會關我夜晚訓覺困翻佢入籠事？

關，佢會習慣左係籠痾

所以係要完全放佢出黎由佢周圍走？有時屋企冇人唔敢俾佢出黎 會困翻入籠 驚放出黎周圍柯佢有時會食翻自己啲大便

隻狗而家1歲多d
由細到大都好易緊張
門口有少少聲都勁吠
我行過去用手勢叫佢停會即停同企我後面
但我行開出面再有聲又會再吠..
試過叫朋友係門口整啲聲
我係屋企餵佢食零食都唔work
有冇辦法令佢習慣到？

你想佢係浴室痾就放係浴室，不過記得地板要乾，濕好易有皮膚病

餵零食你變相獎勵緊佢吠

想合作？？

隻狗歲半，一直都識得入籠痾屎 (個籠唔鎖，平時佢痾完就出返黎)
呢幾日唔知做乜夜晚都唔入去痾屎，響地就咁痾，3日都係接近同位置，已經用漂白水去左佢陣味，都係響返差唔多位置痾，佢做咩事

我係咪要好似上面位巴打咁，夜晚困返佢入籠等佢習慣返，我果隻又係法鬥

係，等佢習慣返係籠到痾

我發覺同隻狗玩多左佢平時會聽話d
玩少左就會搞事,情緒失控

係咪冇乜點落街散步

一日一次出街散步
同玩20分鐘左右

佢無咩耐力
玩到好喪但好快無電

佢本身又怕熱

巴打，我唔記得滴頸要前後3日唔沖涼，琴日沖左今日就滴左。。。。。。。。但今曰佢突然roll 搞到有一半痴哂係毛上.咁係咪無左效，可唔可以再滴過架？

困咗一個禮拜都仲未識

Keep住每日都有運動量就可以

8月31 自由行 下午三點見
被禁也要出

滴左就算，等下次先再滴

開始要換廁板，狗係鍾意大空間感既地方痾，籠會用種密室既感覺

3點見

我係之前想訓練狗狗喺浴室柯嗰個啊，我已經困咗佢一個禮拜浴室

香港人仲咁斯文有乜撚野用呀
-

0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

收到！謝

好得意

4個半月大嘅狗想帶佢出街，但一出門口就驚到失禁瀨屎瀨尿點搞？𨋢都未搭就驚到要返屋企，之前帶佢睇醫生打針都係咁

有冇試過手抱出門？

暫時未，除咗放入籠帶佢打針，都係瀨到成個籠都屎

BB係會周圍痾
帶多D佢出街見下世面會令佢冇咁驚
而且培養一個落街痾既習慣

咁係咪一開頭用手抱會比較好？

係，可以增加安全感
但係都要比佢獨立，唔好比你依賴
兩邊要平衡

我雙狗狗係外國上過堂，有證書，到依家十三歲了，都好叻牀聽話。

基礎打得好，主人識養
基本上養幾耐都唔僧出現咩問題

尋日隻狗
之後發出哀鳴,
心諗做咩鳩

原來佢on9到咬衫架
仲要俾隻衫架整到左腳卡前腳
行唔撚到

正
咁佢可能會減少咬衫架

狗狗成日一出街就搶繩 教好左幾日 之後又打回原形

教好左要keep

有呀 但唔知點解佢都仲係咁
見到同類會吠同想咬

通常係因為放軟左心態，覺得佢乖左就由佢

教好之後，你每次出街都一定要同佢練。同小朋友一樣，多練先會記得架

我隻3個月大柴犬會食番自己d屎
撞岩有人係到我就會襯佢一痾完用食物引番佢出黎讚佢叻
我呢幾日發現佢會等屋企d人一走曬就好快會痾屎 再食番
可以點解決

齊針帶佢落街痾就戒到

4個半月柴犬喺籠入面嗰陣，一見到我隻貓行過就成日吠，係咩原因？
有冇得令佢見到隻貓冷靜啲？

放佢出黎工動下

互動

佢一見到隻貓就追，我隻貓驚咗佢，應該唔會係想攻擊？

唔係，想玩
BB係咁

喺籠剩係吠我老豆又係咩玩法唔會吠其他屋企人
出到嚟又係咁跟住佢想咬腳

我隻狗用咗三個禮拜教佢去浴室去廁所，但佢只會睇心情去唔去嗰度柯，我都幾肯定佢係知道要去浴室柯。 當佢心情平靜嘅時候(臨夜晚訓覺/訓醒)就會去啱地方柯，但當玩得high high地時就會周圍柯
PS.係一隻超級貪玩百厭嘅狗黎

都係因為想玩，同埋覺得自己比佢強勢

咁好正常
興奮就會急，太急就會唔跟慣常既習性
依種係本能黎好難改
除非你同佢玩玩下突登帶佢去浴室痾

真心想求救！好急
話說最近搬屋，隻狗在到新環境就發左癲咁，仲咬人，一靠近佢就嗚嗚聲發惡，仲攻擊人
最後暫時擺左喺狗酒店寄養，如何是好

之前住邊？依家住邊？
習慣有冇轉到例如行街次數
除左咬人嗚人，仲有冇其他行為係之前冇依家有
係咪連主人都照咬

係，我tg講好冇？
我都好無助，唔知點算

題外話
香港要養臘腸係咪一定要買

睇緣份咋
你想等領養，等到都未必會揀你

咁我老豆應該點做返大佬

我都隻狗b都有差唔多嘅問題
點樣俾佢接觸貓好，上繩得唔得

多D照顧佢例如餵佢加水
放佢出黎玩果陣上條繩，一咬手咬腳就chok一chok佢
比條片可以參考下

你可以試下，但係作用唔大
因為隻貓都會自己走

岩岩接左隻poodle岩岩返左屋企幾日 但佢一見唔到人就開始吠 應該點搞

幾大？
如果3個月以下就好正常，要陪佢多D

依家岩岩3個月 咁要點先令佢安定落黎？ 聽日全晚訓左係佢隔離 就一晚訓天光

可以咁做
但係都要比少少時間佢習慣獨立
如果唔係佢會長唔大，成世依賴住你

咁應該點做會好d?

夜晚可以陪佢訓
朝早做自己野，例如返工行街
臨出門口可以比件你唔要既衫

等我試試先 唔該曬師兄

咁其實我如果有個圍欄圍住佢有影響?

今日又狂吠我阿爸，我阿爸掉波嗰啲同佢玩佢又唔玩喎，
老豆但一行就追佢腳吠，企喺度又趴低吠佢，又吱吱咁叫又想咬下佢腳，
但老豆一坐低隻狗又趴低佢腳邊咬骨，又安靜返啫係想點隻狗又唔肯玩

佢仲未識玩波架，依家佢係鍾意有咬口既野
同埋係好難理解到bb想點，佢個世界係充滿好奇同玩，同人一樣

佢依加又變咗 大便識入去柯 而小便就大部分周圍柯

即係有時都痾中？

係 好奇怪 日日都係咁 一半係周圍柯 一半係柯啱地方

即係佢其實冇定點廁所，本身就係周圍痾

咁要點教

困佢係浴室到住，唔出得黎，去到連續一個星期100%中先放返佢出黎

即係全日都唔出得黎？

係，感覺係唔好
但係最穩定既定點廁所係咁教
唔忍心就比錢去狗場寄養訓練，或者改做屋企唔痾落街痾

佢未落得街啊 啱啱先打完第一針 定其實我由佢 等佢齊針 訓練佢落街柯好過

係
我建議係狗一定要落街
一隻有習慣落街既狗唔會係屋企痾
亦少d行為問題
相反唔落街既狗通常都有好多行為問題

5個月柴女最近一星期有時開餐食糧嗰陣會望住人對腳跟住會吠，仲會想咬咁
之前係食嘢就咩都唔理食晒為止，而家有時係食下停下吠人，係咪有啲護食？
之後食完又追腳吠同咬，點解決

似係有D
試下佢食食下收佢兜睇下有冇事
驚比佢咬可以用毛巾包手做保護

佢今朝都係咁，擺低唔食係咁吠，用手餵俾佢又食
琴晚就試過收佢兜佢又等你擺返低嗌ok先食，擺隻手喺佢個兜隔離阻下佢佢又照食喎，但個人一企起身佢就開始吠
食完會發癲咁追住隻腳吠同咬，琴晚用玩具引佢都叫玩咗下冇事，今朝直程玩具都唔玩照吠照追腳咬